<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Portfólio on W4LKER</title><link>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/</link><description>Recent content in Portfólio on W4LKER</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License. W. de Barros Dantas Paniágua. 2022</copyright><lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 16:13:38 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Ascensão da Web 2.0 e das Redes Sociais: Implicações para a cultura e a sociedade</title><link>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/a-ascens%C3%A3o-da-web-2-0-e-das-redes-sociais-implica%C3%A7%C3%B5es-para-a-cultura-e-a-sociedade/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 16:13:38 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/a-ascens%C3%A3o-da-web-2-0-e-das-redes-sociais-implica%C3%A7%C3%B5es-para-a-cultura-e-a-sociedade/</guid><description>A Ascensão da Web 2.0 e das Redes Sociais Implicações para a cultura e a sociedade Uma busca rápida no google trends revela que por volta de 2007, no mundo todo e no Brasil em particular, as buscas no google pelo termo web 2.0 tiveram seu maior pico. Coincide com o lançamento do facebook no Brasil, quando ganhou suporte em português. Foi também a data que eu fiz minha conta lá, e segundo consta, em 2 de junho, minha primeira postagem.</description></item><item><title>Coordenação de transmissão ao vivo</title><link>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/coordena%C3%A7%C3%A3o-de-transmiss%C3%A3o-ao-vivo/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/coordena%C3%A7%C3%A3o-de-transmiss%C3%A3o-ao-vivo/</guid><description>Coordenação de transmissão ao vivo Para transmitir ao vivo não são necessários equipamentos muito avançados, mas é importante ter um bom acesso à internet. Para transmissões mais elaboradas, no entanto, são úteis dois monitores, além de uma boa memória RAM; mais importante ainda é uma grande paciência para as muitas horas sentado em frente ao computador antes, durante e depois de entrar ao vivo. Uma lista com grande parte do que eu ajudei a produzir pode ser encontrada na minha conta do stream yards como mostram os as screenshots a seguir Note que eu não fui responsável exclusivo em nenhuma destas transmissões - mesmo que eu estivesse sozinho cuidando da parte técnica (e nem sempre foi o caso), sempre havia apoio em todas as áreas da produção, desde criação da arte e do planejamento de publicidade até aquele que ia atras do pessoal para o grupo de whats.</description></item><item><title>TOP 10 Textos do Medium.com (agora SUBSTACK)</title><link>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/top-10-textos-do-medium.com-agora-substack/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/portf%C3%B3lio/top-10-textos-do-medium.com-agora-substack/</guid><description>TOP 10 Textos do Medium.com Reunião de mais de 150 escritos Textos publicados no medium.com, no momento hospedados no substack. Aos poucos movo eles para esse site, e na aba postagens já tem vários (o substack oferece uma ferramenta de importação, já neste blog é preciso fazer um a um). São mais de 150 textos publicados entre 2017 e 2021. O que nasceu como um exercício de escrita e de aprendizagem pública evoluiu (e evolui) para esse site; ensaios sobre filosofia, geografia e literatura.</description></item></channel></rss>