<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Postagens on W4LKER</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/</link><description>Recent content in Postagens on W4LKER</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License. W. de Barros Dantas Paniágua. 2022</copyright><lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 13:12:26 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://w4lker.com.br/postagens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Este é um Website</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/este-%C3%A9-um-website/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 13:00:10 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/este-%C3%A9-um-website/</guid><description>Homenagem a este site
Este é um website. E é perfeito. Realmente, o que mais você poderia querer?
Você poderia projetar websites e pensar que suas criações são excepcionais. Você pode acreditar que sua elaborada home page com um efeito parallax de 13 MB lhe dará uma premiação e um troféu em .jpg para exibir em seu site. Você pode acreditar que ter um grande e complexo código de software como um jQuery de 40 libras e usar 83 polyfills de ferramentas adicionais para melhorar sua funcionalidade vai melhorar o desempenho de um navegador web chamado Internet Explorer 7, permitindo que ele exiba sombras em torno de elementos em um site.</description></item><item><title>Conversa sobre microdosagem (de psicodélicos) e Psiconáutica</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/conversa-sobre-microdosagem-de-psicod%C3%A9licos-e-psicon%C3%A1utica/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/conversa-sobre-microdosagem-de-psicod%C3%A9licos-e-psicon%C3%A1utica/</guid><description>Conversa sobre microdosagem (de psicodélicos) e Psiconáutica Colab via clubhouse, com Pexis, Saulo e Eu, em 26 de outubro de 2022 OUÇA AQUI Referências Ser arrancado das rotinas da percepção ordinária, contemplar por algumas horas eternas os mundos exterior e interior, não como aparecem para um animal obcecado pela sobrevivência ou para um ser humano obcecado por palavras e noções, mas tais como são apreendidos, direta e incondicionalmente, pela Mente Integrada, é uma experiência de valor inestimável para todos, e especialmente para o intelectual.</description></item><item><title>Fiz um texto pelo gpt3 sobre ficar velho demais para video games</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/fiz-um-texto-pelo-gpt3-sobre-ficar-velho-demais-para-video-games/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/fiz-um-texto-pelo-gpt3-sobre-ficar-velho-demais-para-video-games/</guid><description>Fiz um texto pelo gpt3 sobre ficar velho demais para video games Parágrafo original vem deste texto: original Isso acontece às vezes. Um pensamento sombrio se insinua na parte de trás da minha cabeça: um dia, eu serei velho demais para vídeo games. Afinal, já se passaram cerca de 40 anos desde que eu joguei pela primeira vez uma moeda no arcade de Guerra Espacial em meu salão de jogos local.</description></item><item><title>Quando deixamos de entender o mundo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/quando-deixamos-de-entender-o-mundo/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/quando-deixamos-de-entender-o-mundo/</guid><description>Quando deixamos de entender o mundo Notas de leitura Data finalizada: jul 4, 2022 - Autor: Benjamín Labatut - Tags: #história, #nãoficção
Impressionante domínio do devir histórico. Deslumbrante prosa, viciante forma de contar uma história. Um vislumbre da barrafunda de ideias e paixões que foi o século XX, especialmente na ciência.
A primeira impressão é de deslumbramento - dúvidas como, &amp;ldquo;foi assim mesmo?&amp;rdquo; e &amp;ldquo;você só pode estar tirando com minha cara!</description></item><item><title>teste de plataforma</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/teste-de-plataforma/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:10 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/teste-de-plataforma/</guid><description>postando direto do browser Uma coisa que notei que é esquisita nesse lance de postar no github pages é usar um editor de códigos como o Atom ou o VS Code apenas para fazer uma postagem. Essa estranbheza evidentemente remonta à minha primeira fase como autor de blog, que era através das plataformas tipo blogger. Era muito mais fácil, devo admitir, e resisto à ideia de postar apenas em condições como de ter um computador e teclado e o programa específico.</description></item><item><title>origens</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/origens/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/origens/</guid><description>Um esboço de meu primeiro capítulo de dissertação
Uma busca rápida no google trends revela que por volta de 2007, no mundo todo e no Brasil em particular, as buscas no google pelo termo web 2.0 tiveram seu maior pico. Coincide com o lançamento do facebook no Brasil, quando ganhou suporte em português. Foi também a data que eu fiz minha conta lá, e segundo consta, em 2 de junho, minha primeira postagem.</description></item><item><title>Olá caros micólocos, psiconautas ou meros curiosos</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/ol%C3%A1-caros-mic%C3%B3locos-psiconautas-ou-meros-curiosos/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 13:47:35 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/ol%C3%A1-caros-mic%C3%B3locos-psiconautas-ou-meros-curiosos/</guid><description>Olá caros micólocos, psiconautas ou meros curiosos 31/05/2022 - Vou começar um protocolo de microdosagem semana que vem (link para mensagem original no forum em questão)
O plano é usar 0,2g (200mg) de cápsulas de cubensis ao longo de seis semanas. Sentindo melhoras em termos de foco e criatividade, posso estender por mais seis semanas; por sorte dois amigos parecem interessado em começar essa jornada comigo, onde dividiríamos depoimentos sobre melhoras (ou não).</description></item><item><title>Por uma revolução multilateral do cotidiano</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/por-uma-revolu%C3%A7%C3%A3o-multilateral-do-cotidiano/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/por-uma-revolu%C3%A7%C3%A3o-multilateral-do-cotidiano/</guid><description>Por uma revolução multilateral do cotidiano A tese dos Estados Unidos como um país imperialista está longe do escopo dos meus conhecimentos, embora seja tido também como um fato amplamente conhecido. Suas bases militares não apenas impedem conflitos, mas pode semear discórdia. E assim como aconteceu na guerra travada pela URSS no mesmo Afeganistão nos anos 80, causando terríveis traumas psicológicos nos soldados sobreviventes, acaba sendo esta também uma questão dos soldados americanos — um fenômeno aparentemente sui generis, mas de forma alguma raro mesmo no Brasil, como aponta este estudo de TEPT (link) para sobreviventes de acidentes de trânsito.</description></item><item><title>As coisas que a gente faz para ver se a dissertação de mestrado sai</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/as-coisas-que-a-gente-faz-para-ver-se-a-disserta%C3%A7%C3%A3o-de-mestrado-sai/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/as-coisas-que-a-gente-faz-para-ver-se-a-disserta%C3%A7%C3%A3o-de-mestrado-sai/</guid><description>As coisas que a gente faz para ver se a dissertação de mestrado sai As pessoas exigem a liberdade de expressão como compensação pela liberdade de pensamento que raramente usam. Kierkegaard EU zerei death stranding mês passado. Foram umas oitenta horas caminhando, dirigindo e fazendo entregas num futuro pós apocalíptico onde a morte e a vida se entrelaçam e, no melhor da crença xintoísta, convivemos com os espíritos dos mortos sempre ao nosso lado.</description></item><item><title>Canto do Cisne</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/canto-do-cisne/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/canto-do-cisne/</guid><description>Canto do Cisne Chegando na reta final do mestrado, um anúncio se faz necessário Tomei a decisão de que até o dia da defesa da minha tese, devo escrever somente sobre o assunto que orbita esta mesma tese. A ideia é me forçar a falar mais e pensar mais naquilo que escolhi como área de estudo.
Para começo de conversa, é preciso delinear o território, saber onde se caminha e ter em vista que em termos de construção de conhecimento, nunca se sai do nada, e raramente se avança muito longe.</description></item><item><title>Um milagre termodinâmico</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 13:56:12 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</guid><description>Um milagre termodinâmico Elogio aos meus avôs através de leituras Montagem de duas pinturas de Renoir — O Almoço dos Barqueiros (1881) e Au Cafe (1877) — estariam pensando um no outro?
Tempo que ficou fragmentado em quadros, em cenas que costumam ir e vir de minha lembrança, lembrança que somada a outras nunca forma a memória do que eu fui ou do que outros foram para mim. Uma quase memória, ou um quase romance, uma quase biografia.</description></item><item><title>De São Petersburgo a Elisabete do Oeste, dando uma parada na Nova Iorque dos anos oitenta</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/de-s%C3%A3o-petersburgo-a-elisabete-do-oeste-dando-uma-parada-na-nova-iorque-dos-anos-oitenta/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/de-s%C3%A3o-petersburgo-a-elisabete-do-oeste-dando-uma-parada-na-nova-iorque-dos-anos-oitenta/</guid><description>De São Petersburgo a Elisabete do Oeste, dando uma parada na Nova Iorque dos anos oitenta Dando conta das promessas feitas a mim mesmo Dito isso, de repente, ele se sentiu confuso e empalideceu: de novo, a horrível e recente sensação de um frio mortal perpassou seu espírito; mais uma vez, de súbito, ficou absolutamente claro e evidente, para ele, que estava dizendo uma mentira terrível, que agora não só nunca mais teria tempo para conversar horas e horas como não poderia nunca mais simplesmente conversar com ninguém sobre o que quer que fosse.</description></item><item><title>Novo vídeo e podcast — Escrevendo um texto ao vivo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/novo-v%C3%ADdeo-e-podcast-escrevendo-um-texto-ao-vivo/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/novo-v%C3%ADdeo-e-podcast-escrevendo-um-texto-ao-vivo/</guid><description>Novo vídeo e podcast — Escrevendo um texto ao vivo Olá, vamos escrever? Impaciente com a atitude misteriosa de alguns escritores, que gostam de atribuir um efeito supostamente mágico às suas criações, faço uma transmissão ao vivo do processo de escrita de um texto comum para a internet de cerca de mil palavras LINKS PODCAST https://open.spotify.com/episode/7nIOvGbAumK05Rxz0GQT4w?si=a21d5708584e44dd
Esse podcast é uma adaptação do áudio do vídeo de mesmo nome, no youtube:</description></item><item><title>Emperrado nas portas da percepção</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/emperrado-nas-portas-da-percep%C3%A7%C3%A3o/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/emperrado-nas-portas-da-percep%C3%A7%C3%A3o/</guid><description>Emperrado nas portas da percepção o o que pode dar errado com uso inadvertido de drogas psicodélicas Mas o homem que torna a entrar pela “porta na muralha” nunca será exatamente igual àquele que por ela saiu. Será mais sábio, mas menos presunçoso; mais feliz, mas menos autocomplacente; mais humilde no reconhecimento de sua ignorância, mas também mais bem equipado para compreender a relação entre as palavras e as coisas, entre o raciocínio sistemático e o Mistério insondável que, sempre em vão, ele tenta compreender.</description></item><item><title>Como escrever mil palavras por dia me ajudou e como você também pode fazer: A Live</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer_-a-live/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer_-a-live/</guid><description>Como escrever mil palavras por dia me ajudou e como você também pode fazer: A Live Análise em vídeo de um texto de 2018 com o mesmo título Fiz um vídeo sobre um texto de 2018 onde analiso ponto a ponto aquilo que foi escrito.
Link para youtube https://www.youtube.com/watch?v=aHfjNScr0oc&amp;amp;feature=emb_title Fiz um video-analise no molde de transmissão ao vivo de um texto de 2018 sobre escrever todo dia; em contexto de isolamento esse texto ganhou nova relevância.</description></item><item><title>Acertando as contas com o passado</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/acertando-as-contas-com-o-passado-copy/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/acertando-as-contas-com-o-passado-copy/</guid><description>Acertando as contas com o passado Eu perdi meu avô para o covid-19, mas a cidade que ele tanto amou não precisa ser enterrada junto dele Eu tinha vinte e dois anos quando saí definitivamente de Terra Nova, a cidade do interior que eu crescera. Antes disso houveram muitas idas e vindas, desde quando, aos 16, eu tentei morar com uma mulher de lá e depois seguir ela até o Rio Grande do Sul (e no malogro desse intento, negar-me a voltar e ficar na metade do caminho).</description></item><item><title>Contornando a floresta negra da web</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/contornando-a-floresta-negra-da-web/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/contornando-a-floresta-negra-da-web/</guid><description>Contornando a floresta negra da web Como um convite para participar de um projeto ecológico trouxe uma nova perspectiva para minha presença digital Cuiabá, viaduto na avenida perimetral
Quando comecei a escrever aqui nesse blog, eu não sabia exatamente qual seria o resultado, mas apenas a intenção, o que se não é suficiente para se alcançar a maioria das coisas deste mundo, era mais do que o mínimo para aquele que tem afinidade e particular talento.</description></item><item><title>Sob o sol de satã</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/sob-o-sol-de-sat%C3%A3/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/sob-o-sol-de-sat%C3%A3/</guid><description>Sob o sol de satã às voltas com livros conservadores e la seca na hora de escrever (…) me bateu La Seca, como dizia Donoso, e passei quase quatro anos sem conseguir escrever. Um maldito inferno, pois ao perder a escrita, perdi também o nexo com a vida. Sentia uma lassidão, uma distância da realidade, uma névoa que borrava tudo, como se eu não fosse capaz de me emocionar com o que vivia se não o elaborasse mentalmente através de palavras.</description></item><item><title>Um adeus ao meu avô</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/um-adeus-ao-meu-av%C3%B4/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-adeus-ao-meu-av%C3%B4/</guid><description>Um adeus ao meu avô Cumpre assentir ao peso deste instante extremo; Falar o que sentimos, não o que devemos; Para os velhos foi duro, e nós, que somos tão jovens, Jamais veremos mais nem viveremos tanto. Rei Lear — Ato V, Cena III
Uma perda irreparável. Um completo desamparo e absoluto desespero e vazio existencial. E é assim que tem que ser, de que outra forma poderia ser. O meu último avô, e também o único, pois foi como as as coisas aconteceram na nossa família, faleceu, e sem nem mesmo se despedir, partiu, deixando uma enormidade de vazio: meu avô era o patriarca, era o velho sábio que recebia seus netos sempre com amor; ele é parte das minhas memórias mais queridas da infância e adolescência.</description></item><item><title>O sonho é a pedra de toque de nosso caráter</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-sonho-%C3%A9-a-pedra-de-toque-de-nosso-car%C3%A1ter/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-sonho-%C3%A9-a-pedra-de-toque-de-nosso-car%C3%A1ter/</guid><description>O sonho é a pedra de toque de nosso caráter Explorando o alívio de acordar de um sonho absolutamente terrível que tive dia desses Os sonhos são as pedras de toque de nosso caráter. Não somos menos aflitos quando nos lembramos de alguma indignidade em nossa conduta em um sonho, do que se ela tivesse sido real, e a intensidade de nossa dor, que é nossa expiação, mede o grau pelo qual ela está separada de uma indignidade real.</description></item><item><title>É o amor, e não a razão, que é mais forte que a morte</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/%C3%A9-o-amor-e-n%C3%A3o-a-raz%C3%A3o-que-%C3%A9-mais-forte-que-a-morte/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/%C3%A9-o-amor-e-n%C3%A3o-a-raz%C3%A3o-que-%C3%A9-mais-forte-que-a-morte/</guid><description>É o amor, e não a razão, que é mais forte que a morte Quando meu pai biológico morreu eu encontrei em meio às suas coisas uma carta que lhe escrevi aos dezoito anos, quando soube de sua existência Hoje fizeram três anos que o Vitor Paniagua, em Vilhena Rondônia, partiu, ainda muito cedo. Também hoje minha mãe pôde visitar meu avô, que saiu da UTI para uma sala de recuperação do COVID.</description></item><item><title>Algumas impressões pessoais sobre minha infância na fronteira do desmatamento na bacia amazônica</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/algumas-impress%C3%B5es-pessoais-sobre-minha-inf%C3%A2ncia-na-fronteira-do-desmatamento-na-bacia-amaz%C3%B4nica/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/algumas-impress%C3%B5es-pessoais-sobre-minha-inf%C3%A2ncia-na-fronteira-do-desmatamento-na-bacia-amaz%C3%B4nica/</guid><description>Algumas impressões pessoais sobre minha infância na fronteira do desmatamento na bacia amazônica Como assistir uma série norte-americana de direita refrescou minha perspectiva sobre a vida no norte Eu vivi metade da minha vida em uma cidade do interior com poucas opções de entretenimento (a internet lá, até hoje, é bem ruim). Não é de surpreender, portanto, que eu quisesse passar a outra metade dela correndo atrás do prejuízo. Não apenas lendo artigos, verbetes da wikipédia (que fez vinte anos agora) e consumindo memes, mas também conhecendo nova música, novos filmes e novas séries.</description></item><item><title>O Escorpião Encalacrado</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/enfiar-penas-no-rabo-nao-faz-de-voce-uma-galinha-disse-tyler/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 23:10:49 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/enfiar-penas-no-rabo-nao-faz-de-voce-uma-galinha-disse-tyler/</guid><description>O Jogo de Amarelinha — Cortázar, Julio. A frase é a inspiração para o título do livro do Davi
Estou lendo um livro sobre Cortázar chamado “O Escorpião Encalacrado”, de um estudioso chamado Davi Arrigucci Jr. É um livro de teoria literária, robusto e abrangente, que se debruça sobre a origem e desenvolvimento da poética do escritor, a que ele denominou poética da destruição. Ainda não acabei, mas até onde li, é maravilhoso.</description></item><item><title>Da Autenticidade</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-autenticidade/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-autenticidade/</guid><description>Da Autenticidade Ou de como descobri o trabalho acadêmico perfeito ao mesmo tempo que percebi que nunca, nunca, vou ser um conservador Estou lendo um livro sobre Cortázar chamado “O Escorpião Encalacrado”, de um estudioso chamado Davi Arrigucci Jr. É um livro de teoria literária, robusto e abrangente, que se debruça sobre a origem e desenvolvimento da poética do escritor, a que ele denominou poética da destruição. Ainda não acabei, mas até onde li, é maravilhoso.</description></item><item><title>mundo possível</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/mundo-possivel/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/mundo-possivel/</guid><description>Mundo Possível link vídeo no youtube Vocês acharam que éramos frágeis, Como uma bolha de sabão soprada por um menino distraído Vocês acharam que nossas intenções eram dúbias E não puderam ver nossa cultura de ternura, nossa harmonia com o dia E quando vocês vieram com pesados maquinários e venenoso mercúrio Achando, confiantes, que era questão de tempo, Aconteceu o impensável e o tempo parou A bolha de sabão continha em si o universo E dentro deste universo outras ainda, que Pequeninas, Tinham ligação com todo o resto E, de presto, descobriram que nada podiam Seu trator estancou, seu tempo se revelou raso como rio assoreado O mundo nos viu e a bolha foi mais pesada que a fissão do átomo Somos toda a humanidade que existe E somos nós quem deixamos a herança A cartografia agora é nossa criança Que brinca com a sua criança.</description></item><item><title>Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte II</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-ii/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-ii/</guid><description>Kafka post no blog - criado com midjourney
Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte II O apanhador no campo de centeio — J. D. Salinger (…) Um lado da minha cabeça — o direito — é cheio de milhões de cabelinhos grisalhos. Isso desde que eu era menino. E mesmo assim eu ainda me comporto às vezes como se tivesse uns doze anos de idade. Todo mundo fala isso, especialmente o meu pai.</description></item><item><title>Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte I</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-i/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-i/</guid><description>Uma Garota lê no riacho — John Singer Sargent (1856–1925) Girl reading by a stream oil — on canvas
Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte I de II Introdução O valor de um livro, já dizia o jovem Piglia por volta de 1957, está em sua capacidade de marcar o momento em que é lido de tal maneira que lembremos, ao longo de toda a vida, o momento em que o tínhamos à mão.</description></item><item><title>Considerações acerca do fim da saga The Witcher como foi escrita pelo autor</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/considera%C3%A7%C3%B5es-acerca-do-fim-da-saga-the-witcher-como-foi-escrita-pelo-autor/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 13:47:35 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/considera%C3%A7%C3%B5es-acerca-do-fim-da-saga-the-witcher-como-foi-escrita-pelo-autor/</guid><description>Considerações acerca do fim da saga The Witcher como foi escrita pelo autor Meu pecado por não haver lido ainda Senhor dos Anéis finalmente foi amenizado Contém detalhes do enredo dos livros que podem atrapalhar quem deseja ser surpreendido (os famigerados spoilers) A recém-nascida cresceu, e bastante, dentro da tumba, e seus dentes se desenvolveram de maneira impressionante. Em poucas palavras: virou uma estrige. É uma pena que você não tenha visto os cadáveres.</description></item><item><title>Celebrando os livros que ainda não li tanto quanto os que já li</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/celebrando-os-livros-que-ainda-n%C3%A3o-li-tanto-quanto-os-que-j%C3%A1-li/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/celebrando-os-livros-que-ainda-n%C3%A3o-li-tanto-quanto-os-que-j%C3%A1-li/</guid><description>Celebrando os livros que ainda não li tanto quanto os que já li As listas de fim de ano já começaram a ser esboçadas Se eu fosse escrever sobre alguma coisa, eu me pergunto toda vez que contemplo a carreira de escritor, porque seria para qualquer um destes canais (caixas de comentários de portal de notícias, resenhas de youtube, vídeo-ensaio, textão no facebook) que não aquele que é somente meu?</description></item><item><title>Introdução à introdução de Simondon</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/introdu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A0-introdu%C3%A7%C3%A3o-de-simondon/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/introdu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A0-introdu%C3%A7%C3%A3o-de-simondon/</guid><description>Introdução à introdução de Simondon Após um desafio proposto pela minha orientadora, no qual levei quatro semanas, consegui atravessar a introdução deste filósofo francês inovador do séc. XX
INDIVIDUAÇÃO (lat. Individuatio; in. Individuation, fr. Individuation, ai. Individuation; it. Individuazione). Problema da constituição da individualidade a partir de uma substância ou natureza comum: p. ex., constituição deste homem ou deste animal a partir da substância “homem” ou substância “animal”. O que Simondon quer questionar quando questiona a individuação como concebida pelos antigos Nestas primeira páginas Simondon incisivamente aponta o paradoxo causal do estudo da individuação: quando se tentar mapear o processo de individuação apontando qual a substancia primeira a formar o indivíduo, vê-se que o esforço supõe uma substância anterior — transformando assim a individuação, “Problema da constituição da individualidade a partir de uma substância ou natureza comum” em mera ontogênese, fato que já é pressuposto na relação matéria forma.</description></item><item><title>A garra do artista e a arte da escrita</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-garra-do-artista-e-a-arte-da-escrita/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 16:59:16 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-garra-do-artista-e-a-arte-da-escrita/</guid><description>Photo by Alice Dietrich on Unsplash
Por Luciana Pinheiro Viegas e Walker de Barros Dantas e Paniagua
“Cometa erros fantásticos”, e “Faça boa arte” são os leitmotiven do discurso de Neil Gaiman aos formandos The University of the Arts em 17 de maio de 2012. Nele, Gaiman irá falar um pouco de carreira, sucesso e fracasso, mercado de trabalho e criatividade. Em um discurso relativamente curto ele conseguirá encapsular e dimensionar as principais preocupações de um artista recém-graduado, algumas vezes bastante originalmente.</description></item><item><title>Trinta e seis dicas que, oxalá, houvessem me dado antes</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/trinta-e-seis-dicas-que-oxala-houvessem-me-dado-antes/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 21:56:54 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/trinta-e-seis-dicas-que-oxala-houvessem-me-dado-antes/</guid><description>undefined
1. Use um framework para alcançar seus objetivos. Com isso não quero me referir ao sistema de desenvolvimento de programas, mas ao conceito de arcabouço conceitual a que ele se refere. Dada a quantidade de informações disponíveis eles se tornaram inevitáveis e posso afirmar sem medo que mesmo um sistema simples como o do diagrama de venn para separar e agregar áreas de estudo em comum. Eu fiz assim para agregar três áreas de estudo que eu tinha interesse (filosofia que foi onde me formei, geografia que era minha nova faculdade e literatura que era minha paixão), e a partir desse framework comecei a estudar e identificar as obras e autores que se encaixavam nessas áreas — isso me ajudou a lidar com a ansiedade de querer ler tudo e a aprender a identificar obras mais originais que outras e tirar lições de cada uma.</description></item><item><title>Atravessamentos da pandemia</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/atravessamentos-da-pandemia/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/atravessamentos-da-pandemia/</guid><description>Atravessamentos da pandemia Um dossier Nenhuma fórmula para a contemporânea expressão do mundo. Ver com olhos livres.
de Andrade, Oswald. Manifesto antropófago e outros textos (Grandes Ideias). Penguin-Companhia.
A corrente pandemia de sars-cov-19 foi a primeira do tipo vivida pela minha geração e por tantas outras. Também foi o primeiro grande acontecimento do século XXI e tudo transmitido em tempo real ao redor do mundo. E isso pode ter sido tanto a novidade como o fator mais opressor que muitos brasileiros estejam sentindo nesse momento.</description></item><item><title>Estou pensando em acabar com tudo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/estou-pensando-em-acabar-com-tudo/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 05:12:24 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/estou-pensando-em-acabar-com-tudo/</guid><description>Não pode saber como me sinto. Achei que grandes artistas tinham compaixão pelas pessoas… que criavam através da compaixão e a necessidade de ajudar. Que bobagem.
Está em qualquer bom manual do psiconauta e outros aspirantes à viagens com alucinógenos: nunca faça tal viagem sozinho. Tenha sempre alguém lúcido e responsável ao seu lado. É um bom conselho, na mesma medida em que podemos saber quão lúcido ou confiável aquela pessoa pode ser.</description></item><item><title>La Cienága e a Classe Média como utopia</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/la-cien%C3%A1ga-e-a-classe-m%C3%A9dia-como-utopia/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/la-cien%C3%A1ga-e-a-classe-m%C3%A9dia-como-utopia/</guid><description>La Cienága e a Classe Média como utopia Eu estive na Argentina pela primeira vez na virada de ano, entre 2017 e 2018. Desde então, muita coisa mudou, comigo perdendo um parente muito próximo, arrumando um emprego e entrando na pós graduação. No âmbito político vimos o país dar uma guinada à direita, a ascensão e queda da Lava Jato, e o estouro de uma Pandemia com potencial para mudar tudo como já havíamos imaginado antes.</description></item><item><title>Entre Terapeutas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/entre-terapeutas/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:17:03 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/entre-terapeutas/</guid><description>Os bororos foram os habitantes originais desta região há pelo menos 7 mil anos
Rejeitar um insulto ou uma piada é algo factível (embora nem sempre seja fácil fazê-lo sem se prestar ao ridículo); mas como rejeitar um modo de vida que vinha de gerações, o próprio ar que se respira? (…) Não sinto que eu esteja sendo justo ao descrever aqueles anos. Mas ninguém escreve para ser justo.
Chacoff, Alejandro.</description></item><item><title>Dos Movimentos Peristálticos da Internet</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/dos-movimentos-peristalticos-da-internet/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 18:20:15 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/dos-movimentos-peristalticos-da-internet/</guid><description>O vitral em forma de rosa sobre o altar na “Boston University’s Marsh Chapel”
PUDDING: Mas isto não é —
POINTSMAN: Como assim?
PUDDING: Não é uma coisa um tanto escusa, Pointsman? Mexer com a consciência de outra pessoa dessa maneira?
POINTSMAN: General, a gente está só seguindo uma linha de pesquisa e investigação iniciada há muito tempo. A universidade de Harvard, o exército americano — não são instituições escusas de modo algum.</description></item><item><title>Revolução do dia-a-dia — parte XLIX</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/revolucao-do-dia-a-dia-parte-xlix/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 01:18:33 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/revolucao-do-dia-a-dia-parte-xlix/</guid><description>Lei Queen Fantasia — Madge Tennent — 1934
Ocorreu-me que algumas pessoas poderiam me considerar desmiolada por sair de barco sozinha com um homem que não conhecia. Mas o que os outros pensavam não tinha mais nenhuma serventia para mim. Esses pensamentos existiam apenas dentro de determinadas estruturas, e eu definitivamente havia abandonado essas estruturas.
Esboço (Cusk, Rachel)
Sou péssimo com títulos. Não sei o porquê, fico confuso, me deixo levar e sempre escolho o pior dos que surgiram após uma tempestade de ideias.</description></item><item><title>Entrega total e irrevogável ao feminismo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/entrega-total-e-irrevogavel-ao-feminismo/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 04:37:54 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/entrega-total-e-irrevogavel-ao-feminismo/</guid><description>Gustav Klimt — Baby (Cradle), 1917/1918
Em outras palavras, ele estava descrevendo aquilo que ela própria não era: em tudo que dizia sobre si, ela encontrava na sua própria natureza uma negativa correspondente. Essa antidescrição, na falta de um termo melhor, tinha, graças a uma espécie de exposição reversa, deixado algo claro para ela: enquanto ele falava, ela começara a se ver como uma forma, um esboço, com todos os detalhes preenchidos em volta enquanto a forma em si permanecia vazia.</description></item><item><title>À guisa de evitar tragédias desnecessárias</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-guisa-de-evitar-tragedias-desnecessarias/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 17:35:18 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-guisa-de-evitar-tragedias-desnecessarias/</guid><description>Eve Tempted by the Serpent (1799/1800) Blake, William
É um direito humano não matar. Não aprender a matar. Ele não está escrito em nenhuma Constituição.
Aleksiévitch, Svetlana. Meninos de Zinco. Companhia das Letras.
Eu já tive uma arma nas mãos. É pesada. Sólida e simples até. Vi-as tantas vezes na televisão, nos filmes e nas histórias que já tinha sua engenharia na cabeça, pronta, antes mesmo de se deparar com uma.</description></item><item><title>Concessões e Despedidas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/concessoes-e-despedidas/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 03:08:42 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/concessoes-e-despedidas/</guid><description>undefinedundefined
A partir de certa idade, muitos homens desenvolvem autismo de testosterona, que se manifesta lentamente como uma deficiência de inteligência social e da habilidade de comunicação interpessoal que compromete a formulação de ideias.
Tokarczuk, Olga. Sobre os ossos dos mortos. Todavia.
Quando eu era moleque, no interior, eu tinha os mais diversos interesses. Entre eles música clássica, selos e computadores. Com o tempo estes interesses se desfizeram, ou foram desfeitos, e restou apenas a lembrança da busca difícil de satisfazer estes mesmos interesses.</description></item><item><title>A Pandemia e a Busca de Aconselhamento — O que Desejas?</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-pandemia-e-a-busca-de-aconselhamento-o-que-desejas/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 03:46:01 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-pandemia-e-a-busca-de-aconselhamento-o-que-desejas/</guid><description>Photo by Chi Lok TSANG on Unsplash
As coisas definitivamente mudaram. Nunca foi tão iminente a necessidade de cooperação para uma transformação global donde emergiria um mundo mais digno, pleno e verdadeiro. Nada, porém, jamais indicou que seria fácil — ainda assim é o que todos desejam. Sem deus ex machina, a narrativa é a mesma que sempre conhecemos: somos uma espécie resiliente e altamente adaptativa. A tecnologia, a mesma que passou por recentes acusações de ter sido usada para causar danos às democracias do mundo e à privacidade dos indivíduos, têm sido a solução para superar a distância.</description></item><item><title>Esse mês faz sete anos que tentei, pela última vez, abandonar a minha vida e recomeçar do zero.</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/esse-mes-faz-sete-anos-que-tentei-pela-ultima-vez-abandonar-a-minha-vida-e-recomecar-do-zero/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 01:31:24 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/esse-mes-faz-sete-anos-que-tentei-pela-ultima-vez-abandonar-a-minha-vida-e-recomecar-do-zero/</guid><description>Depois da Iluminação, lave a roupa suja
“Legal”, eu disse. Era contra meus princípios e tal, mas eu estava me sentindo tão deprimido que nem pensei. Está aí o problema. Quando você está se sentindo deprimido não consegue nem pensar.
“Legal o quê? Uminha, ou até o meio-dia? Eu tenho que saber.”
“Só uminha”.
“Certo, em que quarto cê tá?”
Eu olhei para a coisinha vermelha que tinha o meu numero, presa na chave.</description></item><item><title>Ese oscuro objeto del deseo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/ese-oscuro-objeto-del-deseo/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 11:49:48 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/ese-oscuro-objeto-del-deseo/</guid><description>Não respira, Ripley, não respira
Minha última viagem para valer já parece fazer mais de um ano. Acho que a aula de campo de despedida com os amigos da geografia, aula do Denis, quando fomos até Tangará da serra e tive que sair no meio para participar do primeiro dia no meu novo trabalho. Me acompanharam até a rodoviária meus bons companheiros, e na volta, sozinho, o ônibus para. É madrugada e se passam horas sem nenhum movimento.</description></item><item><title>O amor é a medida de todas as coisas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-amor-%C3%A9-a-medida-de-todas-as-coisas/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-amor-%C3%A9-a-medida-de-todas-as-coisas/</guid><description>Mosaic, um jogo eletrônico
O amor é a medida de todas as coisas E somos todos parte de um grande mistério, então porque não celebrar? Inicie a manhã dizendo para si mesmo: hoje devo cruzar meu caminho com os intrometidos, os ingratos, os arrogantes, os traiçoeiros, os invejosos e os mal-humorados. Tudo isso lhes afeta pelo fato de serem ignorantes do bem e do mal. Eu, porém, que contemplei a natureza do bem, e vi a beleza, e que igualmente observei o mal, e percebi o seu horror, e que ainda refleti sobre a natureza daqueles que incorrem no erro, e descobri que eles também me são aparentados, não somente pelo sangue ou pelo nascimento, mas por participarem da mesma inteligência e da mesma origem divina, já não posso temer que me causem dano algum.</description></item><item><title>Naturalmente desequilibrado</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/naturalmente-desequilibrado/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/naturalmente-desequilibrado/</guid><description>Naturalmente desequilibrado (como nada deveria ser) Era idiotice se rebelar contra o mundo — Maga e o mundo — Rocamadour, quando tudo me dizia que assim que recobrasse a independência eu deixaria de me sentir livre. Hipócrita como poucos, me incomodava uma espionagem rente à minha pele, minhas pernas, minha maneira de gozar com a Maga, minhas tentativas de papagaio na gaiola lendo Kierkegaard através das grades, e creio que acima de tudo me incomodava que a Maga não tivesse consciência de ser minha testemunha e que, ao contrário, estivesse convencida da minha soberana autarquia; mas não, o que verdadeiramente me exasperava era saber que nunca tornaria a estar tão perto da minha liberdade como naqueles dias em que me sentia encurralado pelo mundo — Maga, e que a ansiedade por me libertar era uma admissão de derrota.</description></item><item><title>Tudo o que era sólido se desmancha no ar</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/tudo-o-que-era-solido-se-desmancha-no-ar/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 17:02:52 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/tudo-o-que-era-solido-se-desmancha-no-ar/</guid><description>Vesemir e Geralt — Arte de Maxim Bazhenov
Dizem que a natureza não suporta o vácuo. Aquilo que jaz no chão, que jorra com sangue, que foi derrubado por sua espada, já não é o Mal.
A Torre da Andorinha (Andrzej Sapkowski)
Cheguei ao final dos livros da saga do bruxo Geralt de Rívia. Neste arco, que começa com o livro de contos Último Desejo mas que de fato só engata no terceiro livro, Sangue dos Elfos, entro na reta final da grande aventura imaginada por Sapkowski e que daria início à premiada franquia de jogos The Witcher anos mais tarde.</description></item><item><title>Minhas impressões após ler um livro realmente desafiador</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-impressoes-apos-ler-um-livro-realmente-desafiador/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 03:53:27 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-impressoes-apos-ler-um-livro-realmente-desafiador/</guid><description>Achas que tens aquilo que é preciso para me ler, Garoto Kenosha?
Por um lado, (…), uma avalanche de transformações de toda ordem provocadas pela migração e ocupação massivas, aos quais se imbricam os processos mundiais de circulação global de pessoas, de bens e de valores. As implicações sociais e culturais são incalculáveis. (…) Por outro lado, a própria ciência tem se confrontado com as limitações de sua organização disciplinar para lidar com o novo cenário social e algumas áreas de investigação como é o caso da cultura.</description></item><item><title>Agruras do crescimento pós econômico</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/agruras-do-crescimento-pos-economico/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 14:33:26 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/agruras-do-crescimento-pos-economico/</guid><description>Tão tortuoso como uma árvore do cerrado, tão tonitruante como uma arara em extinção
Bill Hammond — Waiting for Buller. Bar
Se há uma lição a ser aprendida muito em breve é a da incompetência da parte mais ocidental do neofascismo global, representada em toda sua glória pelo conceito britânico de “imunidade de rebanho” e pelos apelos cada vez mais constantes de Trump e seus asseclas pelo sacrifício de vidas em nome da “economia”.</description></item><item><title>O que há para depois da quarentena?</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-que-ha-para-depois-da-quarentena/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 22:59:10 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-que-ha-para-depois-da-quarentena/</guid><description>wordcloud das palavras mais usadas nestes blog por mim durante a quarentena
Nenhum homem há que tenha domínio sobre o espírito, para o reter; nem tampouco tem ele poder sobre o dia da morte; como também não há licença nesta peleja; nem tampouco a impiedade livrará aos ímpios.
Eclesiastes 8:8
Primeiramente, reconhecimento. Onde eu estou, afinal, me enfiando? Isso porque eu vou ter que ficar aqui por tempo indeterminado a partir de agora, pelo bom-senso e pela minha saúde e dos meus.</description></item><item><title>Anacronismos, antropofagia e reminiscências</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/anacronismos-antropofagia-e-reminiscencias/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 02:00:26 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/anacronismos-antropofagia-e-reminiscencias/</guid><description>Nas serras do Rio de Janeiro, a caminho do Retiro — 2015
Uma vez um amigo meu me perguntou qual a minha filosofia de vida e eu disse sem pensar muito que era o empirismo. Mas a vida quis que ele se tornasse o cientista e eu o filósofo. Isso foi um pouco depois de ele passar por uma experiência de quase morte com meu primo, e outra pessoa. Um amigo nosso, o Fernandinho, dirigia imprudentemente na rodovia e bateu de frente com um carro ou um caminhão, morrendo na hora.</description></item><item><title>Escolhendo as batalhas com consciência</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/escolhendo-as-batalhas-com-consciencia/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 01:07:10 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/escolhendo-as-batalhas-com-consciencia/</guid><description>Meisje met de parel — Pintura de Johannes Vermeer - 1665
Abril acabou. Com ele, 25% dos meses de 2020, o ano zero da pandemia. Para quem aguentou até aqui, parabéns — está apenas começando (sempre está apenas começando até que um dia acaba, como diz aquele provérbio japonês, “em uma viagem mil léguas, 900 é ainda a metade”).
Cotidiano, hábito e rotina são palavras que significavam algo totalmente diferente até então.</description></item><item><title>Resenha de “Um Outro Amor”, de Karl Ove Knausgård</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/resenha-de-um-outro-amor-de-karl-ove-knausg%C3%A5rd/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/resenha-de-um-outro-amor-de-karl-ove-knausg%C3%A5rd/</guid><description>*Couple Taking a Stroll - Ernst Ludwig Kirchner 1907 *
Resenha de “Um Outro Amor”, de Karl Ove Knausgård A ternura que eu sentia por Vanja era tão forte que chegava quase a me despedaçar. “Tudo começa com ternura”. Lembro de pensar isso quando comecei a ler o segundo livro do Knausgård, Um Outro Amor. Isso foi em setembro de 2019 (sim, levei sete meses para acabar, isso que dá ler vários livros ao mesmo tempo, e por causa disso, nessa semana acabei três de uma vez), em um dia que ficou marcado na minha memória porque foi um dia aqui em casa que houve um escarcéu daqueles, envolvendo funk proibidão, polícia e ódio gratuito, mas isso fica para outro dia.</description></item><item><title> Desde luego, todos los domingos son idiotas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/desde-luego/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/desde-luego/</guid><description>Desde luego, todos los domingos son idiotas Ainda assim se trata de um diário de um jovem de vinte e poucos anos, aos poucos, descobrindo o mundo, as namoradas, os amigos e a literatura. O cenário era a Argentina cosmopolita do início dos anos sessenta mas poderia ser 2007: o jovem escritor ressoa com qualquer jovem em qualquer época (o que põe em perspectiva até mesmo nossos sentimentos pelos nossos avós ou pelos baby boomers).</description></item><item><title>Quando a Arte conta mentiras belíssimas que se tornam realidade</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/quando-a-arte-conta-mentiras-belissimas-que-se-tornam-realidade/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 23:39:48 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/quando-a-arte-conta-mentiras-belissimas-que-se-tornam-realidade/</guid><description>Photo by 𝓴𝓘𝓡𝓚 𝕝𝔸𝕀 on Unsplash
Na cena do filme de 2003 de Wolfgang Becker, Adeus, Lênin! o protagonista finalmente junta coragem e chama a moça que cuida da sua mãe no hospital para sair. O local escolhido é, só fui saber agora embora tenha assistido o filme há dez anos, KunSthauS tacheleS, ou, o prédio ocupado por artistas em Berlim desde a queda do muro de Berlim. Segundo Seldin, no artigo “Práticas culturais como insurgências urbanas” o prédio foi um dos poucos prédios de Berlim poupados pelos bombardeios e pela ocupação no fim da Segunda Guerra; acabou sendo, após várias mudanças de dono, o local onde várias gerações de artistas fizeram sua própria casa e república.</description></item><item><title>De todas as coisas que eu poderia sentir falta a maior delas foi andar de bicicleta</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/de-todas-as-coisas-que-eu-poderia-sentir-falta-a-maior-delas-foi-andar-de-bicicleta/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/de-todas-as-coisas-que-eu-poderia-sentir-falta-a-maior-delas-foi-andar-de-bicicleta/</guid><description>De todas as coisas que eu poderia sentir falta a maior delas foi andar de bicicleta A segunda foi ver meus amigos O que significava dizer que ele estava pensando? Vasculhando remotos depósitos de memórias? Circuitos lógicos se abrindo e fechando? Precedentes recuperados, comparados e depois rejeitados ou guardados? Sem autoconsciência, não estaria pensando de modo algum, apenas processando informações. Mas Adão havia me dito que estava apaixonado. Tinha haikus que o comprovavam.</description></item><item><title>Sabedoria na Contingência</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/sabedoria-na-contingencia/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 20:43:29 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/sabedoria-na-contingencia/</guid><description>Photo by Ashley Davis on Unsplash
Morreu hoje o primeiro mato-grossense decorrente de infecção pelo novo coronavirus. Ele tinha 54 anos e era gerente em um supermercado. Olho a foto escolhida pelo site de notícias. Ele esta sorridente, e tem, abraçada a ele, um mulher em vestido de festa (ele próprio esta bem elegante). O rosto embaçado para preservar a privacidade dela não esconde que era um dia especial.
Aconteceu em Lucas do Rio Verde, uma cidade ao norte daqui.</description></item><item><title>Lendo na Quarentena</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/lendo-na-quarentena/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/lendo-na-quarentena/</guid><description>Lendo na Quarentena Homens renascentistas, estudos culturais e um pouco do cotidiano de um mestrando Dia 9 de março houve o primeiro dia de aula de mestrado em cultura contemporânea. Além de ter a chance de conhecer excelentes professores, é ali que começa a minha preparação para se tornar um pesquisador de facto, um professor de professores, o que, pelo andar da carruagem (a população diminuindo nos próximos anos, gerando menos demanda de professores) poderá ser, possivelmente, onde se concentrarão os esforços pela qualidade do conhecimento — em oposição à educação on demand que preza apenas a mera quantidade para suprir o mercado.</description></item><item><title>calmaria que precede a tempestade</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/calmaria-que-precede-a-tempestade/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/calmaria-que-precede-a-tempestade/</guid><description>Vista da sala 37 FCA - na UFMT
Tirei férias para focar no primeiro semestre do mestrado em cultura contemporânea mas acabou que a universidade suspendeu as aulas em respeito à orientação dada pela OMS e pelo MEC. Minha vida é uma piada.
Mas, mesmo que eu ainda estivesse trabalhando, provavelmente seria designado para tele trabalho, o famigerado home office de que tanto falam. Isso também seria difícil dadas as circunstâncias que toda quarentena envolve.</description></item><item><title>Minha vida é uma piada</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/minha-vida-e-uma-piada/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 16:02:33 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/minha-vida-e-uma-piada/</guid><description>Vista da sala 37 FCA na UFMT
Tirei férias para focar no primeiro semestre do mestrado em cultura contemporânea mas acabou que a universidade suspendeu as aulas em respeito à orientação dada pela OMS e pelo MEC. Minha vida é uma piada.
Mas, mesmo que eu ainda estivesse trabalhando, provavelmente seria designado para tele trabalho, o famigerado home office de que tanto falam. Isso também seria difícil dadas as circunstâncias que toda quarentena envolve.</description></item><item><title>Adultices</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/adultices/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 06:03:28 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/adultices/</guid><description>undefined
A alegria, como toda virtude, é um bem supremo, uma régua excelente para medir o que deve e o que não deve ser mantido. Não à toa a famosa coach de arrumação Marie Kondo dizia para nos livrarmos de tudo aquilo que não traz alegria. A Alegria é efusiva: eleva o ânimo e dá brilho às coisas, mesmo as mais gastas. Alegria é modo de vida e é progresso; ainda assim não encontrar alegria não é o fim de tudo, e mesmo a alegria mais genuína decai, diminui e desaparece com o tempo.</description></item><item><title>Um dia da caça, outro do caçador</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/um-dia-da-caca-outro-do-cacador/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 15:47:43 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-dia-da-caca-outro-do-cacador/</guid><description>Argentina, 2018
Sem meias palavras, o capitalismo é um sistema parasitário. Como todos os parasitas, pode prosperar durante certo período, desde que encontre um organismo ainda não explorado que lhe forneça alimento. Mas não pode fazer isso sem prejudicar o hospedeiro, destruindo assim, cedo ou tarde, as condições de sua prosperidade ou mesmo de sua sobrevivência. Zygmunt Bauman. Capitalismo Parasitário. Ed. Zahar.
Eu sou um parasita. E não estou usando o termo pejorativo neste caso, pois parasita é, segundo o dicionário Houaiss: “organismo que vive de e em outro organismo, dele obtendo alimento e não raro causando-lhe dano”.</description></item><item><title>Shoah e as lições que os 75 anos de liberação do campo de concentração de Auschwitz pode nos dar</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/shoah-e-as-licoes-que-os-75-anos-de-liberacao-do-campo-de-concentracao-de-auschwitz-pode-nos-dar/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 01:03:44 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/shoah-e-as-licoes-que-os-75-anos-de-liberacao-do-campo-de-concentracao-de-auschwitz-pode-nos-dar/</guid><description>Photo by Thomas Bormans on Unsplash
No flanco sul do avanço a partir do Vístula, as tropas de Konev invadiram Cracóvia. Por sorte, a antiga cidade foi abandonada sem lutas. Em 27 de janeiro, no meio da tarde, uma patrulha de reconhecimento da 107ª Divisão de Infantaria surgiu de uma floresta coberta de neve e descobriu o símbolo mais terrível da história moderna.
Beevor, Antony. A Segunda Guerra Mundial. Record. Edição do Kindle.</description></item><item><title>Como sói a tragédia nos faria sentir</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/como-soi-a-tragedia-nos-faria-sentir/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 23:02:28 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-soi-a-tragedia-nos-faria-sentir/</guid><description>undefined
“Aconteceu que um incêndio irrompeu nos bastidores de um teatro. O palhaço saiu para informar o público. Eles pensaram que era uma zombaria e aplaudiram. Ele repetiu seu aviso. Eles riram ainda mais alto. Então, eu acho que o mundo chegará ao fim em meio ao aplauso geral de todos os que acreditam que é uma piada”.
Kierkegaard, Søren
Há cerca de um mês atrás eu e a Fatima fomos convidados a sermos padrinhos da filha da Marcela, Larissa e também da filha da Samylla, Hayanne.</description></item><item><title>Quisquis ubique habitat, nusquam habitat</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/quisquis-ubique-habitat-nusquam-habitat/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 02:27:47 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/quisquis-ubique-habitat-nusquam-habitat/</guid><description>Photo by Curtis MacNewton on Unsplash
Em estudos de cultura aprendemos muito rápido que o Tempo é Relativo. Redescobrir um artista esquecido; reencontrar um show ou uma série que havíamos esquecido ainda no fim da infância. Reler um livro e descobrir que lêramos um livro completamente novo — e que definitivamente são os livro relidos que nos definem como leitores mais do que qualquer outra coisa. Cultura, afinal, é o tempo tornado palpável.</description></item><item><title>Abril é o mais cruel dos meses</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/abril-e-o-mais-cruel-dos-meses/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 19:01:01 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/abril-e-o-mais-cruel-dos-meses/</guid><description>Rocks, Gloucester
Abril é o mais cruel dos meses, criando
Lilases na terra morta, mesclando
Memória e desejo, atiçando
Raízes tardas com chuvas de primavera.
O inverno nos agasalhou, cobrindo
A terra de neve esquecida, nutrindo
Pouca vida com tubérculos secos.
O verão nos aturdiu, chegando pelo
Starnbergersee
Com rajadas de chuva; paramos na colunata,
E seguimos sob a luz do sol, ao
Hofgarten,
E bebemos café e conversamos uma hora.</description></item><item><title>Nem Só de Pão Viverá o Homem</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/nem-so-de-pao-vivera-o-homem/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:01:01 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/nem-so-de-pao-vivera-o-homem/</guid><description>A view of Earth from 36,000 nautical miles away as photographed from the Apollo 10 spacecraft during its trans-lunar journey toward the Moon
31 de outubro de 2011 é considerado pela Organização das Nações Unidas o Dia dos Sete Bilhões, pois uma garota nascida em Manilla, nas Filipinas, neste dia representaria simbolicamente a 7ª bilionésima pessoa do planeta. Antes disso, em 1804 a população atingia seu primeiro bilhão, ao aumento exponencial demográfico começando na Europa.</description></item><item><title>São tempos difíceis para sonhadores</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/sao-tempos-dificeis-para-sonhadores/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 04:02:59 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/sao-tempos-dificeis-para-sonhadores/</guid><description>undefined
Dizem que tudo que procuramos recordar se transforma a cada tentativa que fazemos; a memória sendo uma entidade orgânica e viva, nunca confiável como nada no ser humano pode ser.
Será por isso que me lembro tão pouco dos meus 15 anos, data em que conheci Nirvana (um cd emprestado dos meus primos que vinham do sul) e assisti Matrix pela primeira vez? Eu sempre voltando a esta época, sempre redescobrindo a mesma dureza da vida, de tantas maneiras diferentes.</description></item><item><title>Minhas 10 melhores leituras de 2019</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2019/</link><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2019/</guid><description>Minhas 10 melhores leituras de 2019 Mais uma lista da internet 1 — A morte do pai Escrever é mais destruir do que criar. Rimbaud sabia disso melhor que ninguém. Digno de nota não é que ele tenha chegado tão inacreditavelmente jovem a esse insight, mas que tenha aplicado isso em sua própria vida. Para Rimbaud, tudo dizia respeito à liberdade, tanto na escrita como na vida, e só porque a liberdade tinha um papel dominante é que ele podia deixar a escrita em segundo plano, ou talvez até tivesse que deixar a escrita em segundo plano, pois ela também se tornou para ele um limite que deveria ser destruído.</description></item><item><title>Eu apenas ouço música, leio e reflito.</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/eu-apenas-ouco-musica-leio-e-reflito/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:27:20 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/eu-apenas-ouco-musica-leio-e-reflito/</guid><description>Photo by Jen Theodore on Unsplash
Eu apenas ouço música, leio e reflito. De todas elas a mais difícil, por sua imensa e tediosa espacialidade, é refletir. O Tédio é um poderoso catalisador para alguns; mas na maioria esmagadora do tempo ele simplesmente derrota toda vontade de fazer qualquer coisa que seja. No entanto muitas guerras não foram engendradas, muitos amores não aconteceram e muitos livros jamais foram escritos pois estávamos muito entediados para procurar uma forma de fazê-lo.</description></item><item><title>No deserto do Real onde a internet não pode existir é onde encontro minha humanidade</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/no-deserto-do-real-onde-a-internet-nao-pode-existir-e-onde-encontro-minha-humanidade/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:17:53 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/no-deserto-do-real-onde-a-internet-nao-pode-existir-e-onde-encontro-minha-humanidade/</guid><description>Photo by Tyler Smith on Unsplash
Ainda que, a bem da verdade, não seja exatamente de nós. Outros dariam conta do recado, tão bem quanto, senão melhor. O apelo que ouvimos se dirige antes a toda a humanidade. Mas neste lugar, neste momento, a humanidade somos nós, queiramos ou não. Aproveitemos enquanto é tempo. Representar dignamente, uma única vez que seja, a espécie a que estamos desgraçadamente atados pelo destino cruel.</description></item><item><title>Não é sinal de saúde estar bem adaptado a uma sociedade doente</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-%C3%A9-sinal-de-sa%C3%BAde-estar-bem-adaptado-a-uma-sociedade-doente/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:10:35 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-%C3%A9-sinal-de-sa%C3%BAde-estar-bem-adaptado-a-uma-sociedade-doente/</guid><description>Não é sinal de saúde estar bem adaptado a uma sociedade doente Krishnamurti já dizia Quando se trata de saúde poucas coisas são tão eficazes e preventivas, eu estive vendo, quanto dormir. Uma boa noite de sono é o mais próximo de panaceia que a humanidade conhece. E basta apenas um par de noites mal dormidas para sentir seu benefício pela ausência.
“Perdendo saúde para obter riqueza. Perdendo riqueza para obter saúde.</description></item><item><title>A arte é de viver na fé (só não se sabe fé em quê)</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-arte-e-de-viver-na-fe-so-nao-se-sabe-fe-em-que/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:33:14 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-arte-e-de-viver-na-fe-so-nao-se-sabe-fe-em-que/</guid><description>Photo by Zulmaury Saavedra on Unsplash
Vejo que não há mais no mundo nem fé nem verdade, mas imagino que haja ainda um resto de senso comum. O que você acha, Jaskier? Existe ainda senso comum no mundo? Ou será que, em vez dele, sobraram apenas o desprezo e mau-caratismo? Tempo Do Desprezo (Andrzej Sapkowski) — The Witcher #3
Venho trabalhando em um artigo para fazer um projeto de mestrado já fazem alguns dias.</description></item><item><title>Kátharsis</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/katharsis/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 04:22:36 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/katharsis/</guid><description>I’ll be around, you were right about the stars / Each one is a setting sun
Precisamos de histórias individuais. Sem os indivíduos, vemos apenas números: mil mortos, cem mil mortos, “as baixas podem chegar a um milhão”. Com histórias individuais, as estatísticas se transformam em pessoas — mas até isso é uma mentira, pois as pessoas continuam a sofrer em quantidades que também entorpecem e carecem de sentido.
Deuses americanos (American Gods) (Gaiman, Neil).</description></item><item><title>Da Terra ao Céu em alguns pulos</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-terra-ao-c%C3%A9u-em-alguns-pulos/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-terra-ao-c%C3%A9u-em-alguns-pulos/</guid><description>Nathaniel Hone Sketch for ‘The Conjuror’1775
Da Terra ao Céu em alguns pulos Quando as pedras no caminho são parte da brincadeira Morelli parece convencido de que se o escritor continuar submetido à linguagem que venderam a ele junto com a roupa que veste e com o nome e o batismo e a nacionalidade, o único valor de sua obra será o estético, valor esse que o velho parece desprezar cada vez mais.</description></item><item><title>Perdoando os imperdoáveis</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/perdoando-os-imperdoaveis/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:35:38 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/perdoando-os-imperdoaveis/</guid><description>Photo by Tyler Milligan on Unsplash
Sei onde eu estava em 22 de julho de 2011, há oito anos atrás. Eu sei porque foi o dia que eu soube do massacre de Utøya, na Noruega. Agora, não pense que eu sou o tipo de pessoa que se importa com outras pessoas do outro lado do mundo, não posso sequer afirmar, em termos estritamente racionais, nem mesmo que o Mundo exista, quanto mais situações complexas envolvendo pessoas e mundo, mas o fato é que foi neste dia que eu senti, de uma maneira muito distinta e com uma intensidade muito grande, para além de qualquer medida, a dor e o sofrimento do mundo.</description></item><item><title>Cento e trinta e cinco razões para não largar a mão de ninguém</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/cento-e-trinta-e-cinco-razoes-para-nao-largar-a-mao-de-ninguem/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 04:51:53 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/cento-e-trinta-e-cinco-razoes-para-nao-largar-a-mao-de-ninguem/</guid><description>Caspar David Friedrich “Greifswald in Moonlight” Creation date: (1817)
Acostumemo-nos a afastar de nós a pompa e a levar em conta a utilidade das coisas, não seus ornamentos. Sêneca. Sobre a ira/Sobre a tranquilidade da alma: Diálogos. Penguin-Companhia.
Foi no filme do Richard Linklater chamado Waking Life (2001) que encontrei uma de minhas citações favoritas a respeito de filosofia, aquela em que um entrevistado afirma que em dois mil e quinhentos anos de história a humanidade havia descoberto como chegar à lua e fissurar o átomo mas não havia ainda respondido às questões mais básicas da filosofia.</description></item><item><title>Pais e Filhos</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/pais-e-filhos/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 21:47:07 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/pais-e-filhos/</guid><description>undefined
Acabou, finalmente, a primeira semana de setembro. Agosto já parece uma mancha cada vez menor nos espelho retrovisor dos pensamentos, mas não me deixo enganar: se ele não foi tão difícil na passagem o será, certamente, em retrospecto. Foi em agosto, afinal, que aconteceu o dia do fogo, onde talvez tenhamos criado nosso próprio desastre de Tchernóbil, em que, guardada as devidas proporções, condenamos as próximas gerações a uma vida substancialmente mais difícil, senão menos diversa e colorida, no futuro.</description></item><item><title>Um dia na vida em que eu não fui Eleanor Rigby</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/um-dia-na-vida-em-que-eu-nao-fui-eleanor-rigby/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 02:56:17 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-dia-na-vida-em-que-eu-nao-fui-eleanor-rigby/</guid><description>Cuiabá, fim de tarde. Foto tirada com o celular
Analisando o dia de sexta feira pelos dados gerados pelos vários monitores que carrego comigo: eu acordei às oito e dez, após dormir por 8:37 (8h 37m), ou seja, havendo dormido às 23:33 de quinta feira. Isso gerou cerca de 2h e 27 minutos de sono profundo (sono da aprendizagem e dos sonhos) para 6 horas e 5 minutos de sono leve.</description></item><item><title>Da Bibliofilia</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-bibliofilia/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:11:41 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-bibliofilia/</guid><description>Photo by Jaredd Craig on Unsplash
Eu não leio tanto quanto gostaria. Isso é um fato. E como disse Mark Fisher, ninguém consegue. Não porque seja impossível, mas porque a sociedade, a necessidade de sobreviver através do trabalho e da luta diária pelo bem estar próprio e dos próximos ocupa todo o nosso tempo. Ele emenda que se alguém quer mesmo ler todos os livros que deseja o único meio que ele prevê é preso, — onde o governo cuida de suas necessidades para você.</description></item><item><title>A inutilidade da fuga e a descrença em nossa sociedade de lidar com pessoas imperfeitas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-inutilidade-da-fuga-e-a-descrenca-em-nossa-sociedade-de-lidar-com-pessoas-imperfeitas/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2019 20:33:09 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-inutilidade-da-fuga-e-a-descrenca-em-nossa-sociedade-de-lidar-com-pessoas-imperfeitas/</guid><description>The Butterfly Dream, by Chinese painter Lu Zhi (c. 1550)
O deus do Mar do Sul era Rápido; o deus do Mar do Norte era Súbito. O deus do centro era Hundun.
Rápido e Súbito encontravam-se frequentemente na terra de Hundun, e Hundun acolhia-os com grande cortesia. Rápido e Súbito fizeram um plano para devolver a generosidade de Hundun.
Todos os homens têm sete orifícios”, disseram eles, “para que possam ver e ouvir, comer e respirar”.</description></item><item><title>Três anos formado em filosofia, hoje.</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/tres-anos-formado-em-filosofia-hoje/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:51:01 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/tres-anos-formado-em-filosofia-hoje/</guid><description>Photo by Greg Rakozy on Unsplash
Três anos formado em filosofia, hoje. Esta é a data que defendi minha monografia e quando finalmente pude seguir em frente com outros planos. O que ficava para trás, no entanto não era a filosofia, mas a ilusão de que os estudos na área eram temporários, ou que nada do que me havia ocorrido até então teria qualquer importância no que eu seria doravante.</description></item><item><title>Na ausência da compreensão, a compaixão</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/na-ausencia-da-compreensao-a-compaixao/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 19:36:51 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/na-ausencia-da-compreensao-a-compaixao/</guid><description>Last Drop from His Stetson — Lon Megargee ca. 1920
O final da história só pode ser contado por metáforas, uma vez que se passa no reino dos céus, onde não há tempo. Talvez coubesse dizer que Aureliano conversou com Deus e que Este se interessa tão pouco pelas diferenças religiosas que o tomou por João de Panônia. Isso, no entanto, insinuaria uma confusão da mente divina. É mais correto dizer que, no paraíso, Aureliano soube que para a insondável divindade ele e João de Panônia (o ortodoxo e o herege, o abominador e o abominado, o acusador e a vítima) constituíam uma única pessoa.</description></item><item><title>Da vida como arte e da arte como produto</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-vida-como-arte-e-da-arte-como-produto/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 14:00:08 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-vida-como-arte-e-da-arte-como-produto/</guid><description>The Three Trees — Rembrandt
(…) E então naqueles dias íamos aos cineclubes ver filmes mudos, porque eu, com a minha cultura, não é mesmo?, e você, coitadinha, não entendia absolutamente nada daquela estridência amarela convulsa anterior ao seu nascimento, aquela emulsão estriada onde corriam os mortos; mas de repente Harold Lloyd passava por ali e então você sacudia a água do sono e no fim se convencia de que tudo tinha sido ótimo, e que Pabst, e que Fritz Lang.</description></item><item><title>Mantenha as ideias fluindo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/mantenha-as-ideias-fluindo/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 20:32:30 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/mantenha-as-ideias-fluindo/</guid><description>Ilha da banana — Morro da Luz, Cuiabá, Mato Grosso
Cada um têm, ao longo das diversas fases da vida, o ídolo que deseja para si. Alguns se espelham em atletas de elite, outros em filósofos. Eu nutro admiração por cientistas. Para mim, Einstein, Hawking e os cientistas-atletas como Neil Armstrong e outros astronautas, são a verdadeira revelação da humanidade, a inspiração para a grande massa, o meu sonho irrealizável desde menino e aquilo que seja o ápice do desenvolvimento individual humano.</description></item><item><title>Quando somos nós quem prendemos a nós mesmos</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/quando-somos-nos-quem-prendemos-a-nos-mesmos/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2019 02:42:07 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/quando-somos-nos-quem-prendemos-a-nos-mesmos/</guid><description>Quando penso nas coisas mais incríveis que somos capazes de fazer, sou o tipo que se surpreende com qualquer coisa. Por isso mesmo venho a público dizer que tenho mais de 150 horas de Civilization V, mas que isso nada serve para jogar a sexta edição deste famoso jogo de estratégia — as regras são diferentes demais. O mesmo vale para o resto da vida.
Eu fui, certa vez, de carona e a pé, acampando e pedindo ajuda do interior do Mato Grosso até Belém do Pará, por mais de 1500 km, com um amigo apenas— e uma vez lá eu ainda tinha que descobrir por que eu queria tanto estar lá afinal — qual era a minha tribo.</description></item><item><title>A Vida Não Passa de Um Sonho</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-vida-nao-passa-de-um-sonho/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:45:41 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-vida-nao-passa-de-um-sonho/</guid><description>Fotos do reddit https://www.reddit.com/r/HumanPorn/
O propósito que o guiava não era impossível, ainda que sobrenatural. Queria sonhar um homem: queria sonhá-lo com integridade minuciosa e impô-lo à realidade. Esse projeto mágico havia esgotado completamente o espaço de sua alma; se alguém tivesse lhe perguntado seu próprio nome ou qualquer traço de sua vida anterior, não teria dado com a resposta.
Borges, Jorge Luis. Ficções — Conto As Ruínas Circulares. Companhia das Letras.</description></item><item><title>Porquê eu prefiro esperar ainda que adore saber das novidades</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/porque-eu-prefiro-esperar-ainda-que-adore-saber-das-novidades/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 18:46:18 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/porque-eu-prefiro-esperar-ainda-que-adore-saber-das-novidades/</guid><description>Photo by Aron Visuals on Unsplash
Nunca acredite no hype. Coisas boas levam tempo. Como saber que algo é realmente bom? Pois como dizia Aristóteles já há 350 anos antes de Cristo:
O bem, para o homem, é o exercício ativo das faculdades de sua alma em conformidade com a excelência ou a virtude… Além disso, essa atividade deve estender-se por toda a vida; pois uma andorinha só não faz verão, nem o faz um único dia de sol.</description></item><item><title>Diga a Verdade e Saia Correndo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/diga-a-verdade-e-saia-correndo/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 02:20:32 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/diga-a-verdade-e-saia-correndo/</guid><description>The Cyclops por Odilon Redon
Toda violência é um pedido de ajuda. Isso eu aprendi ontem ouvindo podcast enquanto pegava um micro-ônibus para casa. Sou um aprendiz rápido, mas eu nunca entendi o porquê das pessoas precisarem sofrer violência e porque ela é tão onipresente e impossível de ser detida; minha vida e a de muitos amigos e parentes, homens na maioria, e de mulheres próximas a estes foram e são atingidas cotidianamente por ela.</description></item><item><title>Eu Havia Nascido, mas…</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/eu-havia-nascido-mas/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 17:31:01 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/eu-havia-nascido-mas/</guid><description>The Interior of the National Gallery of Scotland — Stanley Cursiter (1887–1976)
Eu cresci em uma cidade muito pequena, de dez a vinte mil habitantes no norte de um estado já não muito populoso — o que me fez ser chamado, por exemplo, de “fazendeiro” e “matogrosso” algumas vezes. Tudo o que eu faço e fiz na minha vida nos últimos 20 anos foi condicionado por esta cultura do vazio e a vontade de preencher o vazio de cultura — até o limite — o que levou a um choque cultural algumas vezes, mas que sempre acabou balanceado no fins das contas, afinal o Vazio é impreenchível.</description></item><item><title>Uma Elite Intelectual que sobrepuja ao homem comum como solução da educação é possível?</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/uma-elite-intelectual-que-sobrepuja-ao-homem-comum-como-solu%C3%A7%C3%A3o-da-educa%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-poss%C3%ADvel/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 20:25:03 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/uma-elite-intelectual-que-sobrepuja-ao-homem-comum-como-solu%C3%A7%C3%A3o-da-educa%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-poss%C3%ADvel/</guid><description>“Se ao menos houvesse um dogma em que acreditar. Tudo é contraditório, tudo é tangencial; não há certezas em lugar algum. Tudo pode ser interpretado de uma maneira e depois novamente interpretado no sentido oposto. Toda a história do mundo pode ser explicada como desenvolvimento e progresso e também pode ser vista como nada além de decadência e falta de sentido. Não há alguma verdade? Não existe uma doutrina real e válida?</description></item><item><title>Refletindo na perda e no Reencontro</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/refletindo-na-perda-e-no-reencontro/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 02:16:52 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/refletindo-na-perda-e-no-reencontro/</guid><description>undefined
É passado um ano e pouco — penso que um ano e meio — que eu comecei a ler um livro do Nobel de literatura, Kazuo Ishiguro, O Gigante Enterrado. Não qualquer livro, mas uma história de aventura e fantasia bastante peculiar; eu estou neste projeto quase impossível de ler meus livros todos — os comprados principalmente e fazer isso sem comprar nenhum que fure a fila. Tá difícil, viu?</description></item><item><title>Não existe loucura da qual seu autor não seja filósofo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/nao-existe-loucura-da-qual-seu-autor-nao-seja-filosofo/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 23:16:43 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/nao-existe-loucura-da-qual-seu-autor-nao-seja-filosofo/</guid><description>Photo by Alex Block on Unsplash
Ou: “de filósofo e de louco todo mundo tem um pouco”. Ou também: “se formou em filosofia? Parabéns agora você está diplomado para louco” (essa quem soltou foi meu primo). Essas e outras formas de se referir à filosofia são apenas umas das muitas coisas que eu ouvi ao longo dos anos como estudante de filosofia até eu descobrir o grande alívio que era conhecer pessoas por outra pergunta que não a tão famigerada “o que você faz da vida?</description></item><item><title>Como viver com fé em tempos de dúvida</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/como-viver-com-fe-em-tempos-de-duvida/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 23:49:08 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-viver-com-fe-em-tempos-de-duvida/</guid><description>undefined
— Posso ver mais longe que você, Loki. Posso ver tudo, daqui até a Árvore do Mundo — contará Heimdall, em seu último suspiro. — O fogo de Surt não pode alcançar a Árvore do Mundo, e dois mortais se esconderam em segurança no interior do tronco da Yggdrasill. A mulher se chama Vida, e o homem se chama Desejo de Viver. Seus descendentes vão povoar a terra. Não é o fim.</description></item><item><title>“A sorte de um homem diz respeito somente a ele” disse Wednesday</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-sorte-de-um-homem-diz-respeito-somente-a-ele-disse-wednesday/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 03:19:58 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-sorte-de-um-homem-diz-respeito-somente-a-ele-disse-wednesday/</guid><description>Photo by Saketh Garuda on Unsplash
Em março começou meu trabalho no IBGE. Para quem não conhece, o IBGE é nada mais, nada menos, do que o o órgão governamental máximo no que concerne o estudo geográfico e estatístico no território brasileiro. Com mais de 82 anos e com nenhuma mancha em seu currículo, é difícil pensar em estudo de geografia, análises e estatísticas competentes e relevantes para o povo brasileiro e que não tenha sido feita pelo instituto.</description></item><item><title>Do útero para o túmulo e um parto difícil</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/do-utero-para-o-tumulo-e-um-parto-dificil/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 16:27:22 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/do-utero-para-o-tumulo-e-um-parto-dificil/</guid><description>undefined
Eu lembro — quando tinha uns bons 18, 20 anos. Apaixonado, mas antes disso, precisamente a partir dos 16, já tragicamente louco. Irremediavelmente louco de paixão pela mulher com que me relacionava à época. Eu entregara por ela todos os meus planos, todas as relações familiares construídas à vida toda, e tudo que pedia era ser amado de volta. Minha vida ficou alvoroçada desde então. O que eu sonhava antes de ser tomado de assalto era ter uma vida normal, uma carreira profissional, enfim, correr atrás do que todo mundo corre.</description></item><item><title>A Benção Inteira</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-bencao-inteira/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:33:51 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-bencao-inteira/</guid><description>Eu e Fatima e minha Mãe, Salete. Em Matupá — Foto de Joel, meu pai.
Mais um dia menos dia. No momento em casa, sozinho. Amanhã tenho de trabalhar e tenho que sair ainda hoje para ver minha mãe, que está a caminho de Campo grande ou Iguatemi. Uma emergência aconteceu. Eu estive na casa de meus pais faz pouco tempo. Lá eu bebi cervejas e vinho. Tirei fotos e conversei pouco.</description></item><item><title>Para um homem ‘bem-nascido’, ser feliz é assumir o destino de todos, não com a vontade de renúncia…</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/para-um-homem-bem-nascido-ser-feliz-e-assumir-o-destino-de-todos-nao-com-a-vontade-de-renuncia/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:41:24 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/para-um-homem-bem-nascido-ser-feliz-e-assumir-o-destino-de-todos-nao-com-a-vontade-de-renuncia/</guid><description>Quanto maior a frente, maior as costas, diz o provérbio chinês
Para um homem ‘bem-nascido’, ser feliz é assumir o destino de todos, não com a vontade de renúncia, mas com a vontade de felicidade. Para ser feliz, é preciso tempo, muito tempo. A felicidade também é uma longa paciência. E quem nos rouba o tempo é a necessidade de dinheiro. O tempo se compra. Ser rico é ter tempo para ser feliz quando se é digno de sê-lo.</description></item><item><title>O bom karma de ser brasileiro</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-bom-karma-de-ser-brasileiro/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:28:58 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-bom-karma-de-ser-brasileiro/</guid><description>undefined
Eu disse estes dias uma certa bravata que tanto mais me surpreendeu quanto me foi inédito. Em referência ao assunto dos noticiários eu disse “se o Brasil invadir a Venezuela eu renuncio à minha cidadania brasileira”. Isso foi algo mais do que outras bravatas que eu disse como “vamos entrar na academia quando houver dinheiro”, ou “nunca terei um carro nem se me for dado de graça”, e tantas outras porque foi de uma maneira séria, tão seria quanto pode ser uma questão que temos quando somos crianças.</description></item><item><title>Um comentário sobre a “era da informação”</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/um-comentario-sobre-a-era-da-informacao/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:46:08 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-comentario-sobre-a-era-da-informacao/</guid><description>Thoreau foi um pensador americano do séc. XIX
Tenho ouvido muitos podcasts ultimamente. Usei eles como fontes acadêmicas em uma pesquisa recente que eu fiz (PDF). Isso não deveria soar como grande coisa, com podcasts ajudando até a resolver crimes reais e sendo a ideia base de seriados televisivos bons. Ainda que exista um infinidade de podcasts diferentes, para todos os gostos e nuances, todos eles se parecem em seu uso da linguagem oral e pela efemeridade de sua forma.</description></item><item><title>Elogio da (minha) loucura</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/elogio-da-minha-loucura/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 12:01:01 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/elogio-da-minha-loucura/</guid><description>The Nativity with the Prophets Isaiah and Ezekiel — Duccio di Buoninsegna 1308–1311
Foi em um evento da UNEMAT, em Cáceres, em uma palestra com um professor convidado que eu ouvi algo como: “na ciência a ideia de causa e efeito é uma convenção”. E que, “as coisas acontecem mais de uma maneira sincrônica do que desencadeadas”. Isso ressoou comigo no mesmo nível que meus insights mais profundos sobre a natureza e por isso eu me pus a refletir.</description></item><item><title>Da compaixão de estranhos</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-compaixao-de-estranhos/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 14:38:34 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-compaixao-de-estranhos/</guid><description>undefined
O Facebook até me ajudou, quando fui assaltado e fiquei só com a roupa do corpo no meio do nada; (longa história curta: estava viajando sozinho em direção à Cuiabá, ainda na Argentina quando fui assaltado e o meliante me levou tudo, mochila, celular e casaco. Até o relógio. Na necessidade suprema, fiz um boletim de ocorrência e com a ajuda de donos de Lan House, acessando o FB, eu conseguir entrar em contato com familiares e pedir ajuda) mas é chegada a hora de se despedir.</description></item><item><title>Um ano sem o Vitor — Duas Cartas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/um-ano-sem-o-vitor-duas-cartas/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-ano-sem-o-vitor-duas-cartas/</guid><description>Um ano sem o Vitor — Duas Cartas Em mais um ano que me deste de vida, Meus Deus, que poderia eu mais te pedir se já me destes tanto sem que eu pedisse? Me destes filhos maravilhosos; Irmãos que amo e Pais que amei e honrei como manda a Tua Palavra até o dia em que os levastes para viver em sua Companhia; Um vasto quintal onde planto meus sonhos e minhas amizades; Um coração sincero para confortar e se alegrar com os amigos; Saúde para viver com dignidade.</description></item><item><title>A verdade das segundas feiras</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-verdade-das-segundas-feiras/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 18:57:08 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-verdade-das-segundas-feiras/</guid><description>E por que odiá-las não é de fato culpa sua
Photo by Simon Shim on Unsplash
Estive fora por 48 horas de casa e da internet. E se por um lado isso foi bom para leitura e contemplação, sinto que foi em um momento com muita dor e tristeza. Olhando agora vejo tudo isso como um desfecho trágico de uma peça de teatro monumental chamada Brasil. Não há para onde escapar, e tudo sempre volta a se repetir, para nosso próprio desespero.</description></item><item><title>A guerra não tem rosto de mulher (Aleksiévitch, Svetlana)</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/a-guerra-nao-tem-rosto-de-mulher-aleksievitch-svetlana/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:49:23 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/a-guerra-nao-tem-rosto-de-mulher-aleksievitch-svetlana/</guid><description>Roza Yegorovna Shanina foi uma franco-atiradora soviética durante a Segunda Guerra Mundial, creditada com 54 mortes confirmadas, incluindo 12 atiradores inimigos durante a Ofensiva de Vilnius
Algumas anotações, que longe de darem uma conclusão ao assunto, falam mais de mim do que da história em si (porque objetivismo absoluto nunca existiu). “Não ganhei muitos cristais, como está vendo. Tudo o que eu e meu marido acumulamos está guardado em uma caixa de bombons feita de lata: duas condecorações e medalhas”.</description></item><item><title>Da Resistência</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-resistencia/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 03:05:42 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-resistencia/</guid><description>“Embora me arraste ao nível de solo, não deixo de perceber nas nuvens, por mais alto que se elevem, certas almas que se distinguem pelo heroísmo. Já é muito para mim ter o julgamento justo, ainda que não o acompanhem minhas ações, e manter ao menos assim incorruptível essa qualidade. Já é muito ter boa vontade, mesmo quando as pernas fraquejam”. Montaigne, Michel de. Ensaios. Trad. Sérgio Millet — 5 ed.</description></item><item><title>Promessas de ano-novo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/promessas-de-ano-novo/</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2018 15:34:57 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/promessas-de-ano-novo/</guid><description>undefined
Eu penso no imperialismo… Penso na grande máquina de cultura que quer e pode nos esmagar e em como isso ultrapassa em muito nossa percepção. Veja você, como aconteceu com a Roma antiga. Um dos maiores impérios da história, cujas conquistas em muito excederam os limites comuns de um país — embora esse conceito não existisse na época — e até mesmo do continente. Nele nasceram e morreram Sêneca e Jesus.</description></item><item><title>leituras</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/leituras/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2018 15:16:02 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/leituras/</guid><description>Meu primeiro romance foi Morte no Nilo, da Agatha Christie. Meus pais estavam visitando minha cidade natal nas férias, Iguatemi, no Mato Grosso do sul, e peguei da minha Tia Janete, creio, o livro. Passei duas semanas na cama lendo-o, sem parar para nada.
Não que eu não gostasse de sair ou coisa assim. O final da tarde naquela cidade, e mais ainda, naquele hotel velho de minha avó, era lindo.</description></item><item><title>Não seja autoritário — isso é uma ordem</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-seja-autorit%C3%A1rio-isso-%C3%A9-uma-ordem/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-seja-autorit%C3%A1rio-isso-%C3%A9-uma-ordem/</guid><description>Não seja autoritário — isso é uma ordem Ou, por que criamos regras para nós mesmos que não conseguimos cumprir É um fato. Você não pode viver sem autoridade; sempre haverá alguma autoridade em algum lugar — quando você tem problemas de saúde, um médico se fará necessário, quando tem problemas legais, um advogado. A única maneira de viver longe da autoridade de outros é sozinho mesmo, fora da sociedade.</description></item><item><title>Meus livros favoritos e suas resenhas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/meus-livros-favoritos-e-suas-resenhas/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:28:38 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/meus-livros-favoritos-e-suas-resenhas/</guid><description>Photo by Florencia Viadana on Unsplash
Os links para comprar e mais resenhas você encontra aqui undefined
O livro da vida Por Jiddu Krishnamurti Uma bela seleção de um pensador no mínimo controverso Digo isso por que é impossível ler qualquer um de seus discursos (ainda que recortados e palatavelmente distribuídos por temas pelo organizador) e se manter quieto na cadeira. É inquietante por que é indefinível; e isso é muito bem vindo em uma época em que a sabedoria e a contemplação foram abandonadas e prol de uma visão pasteurizada e fragmentada do mundo.</description></item><item><title>Porquê abandonei o Facebook e por que prefiro usar e-books ao invés de livros de papel</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/porque-abandonei-o-facebook-e-por-que-prefiro-usar-e-books-ao-inves-de-livros-de-papel/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:51:57 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/porque-abandonei-o-facebook-e-por-que-prefiro-usar-e-books-ao-inves-de-livros-de-papel/</guid><description>Photo by Dane Deaner on Unsplash
Estou “migrando” para o Instagram, limitando assim minhas redes sociais ao mínimo. Isso significa que com ela ficam apenas o WhattsApp e e-mail, e nada de Facebook (mas sim o messenger e logo digo o porquê).
Eu uso o FB desde 2009, mas o esvaziamento do conteúdo que eu vejo lá já ainda é recente; não que o Instagram seja melhor, mas pelo menos é mais honesto no que se propõe e as interações são mais simples também: curtir ou não, comentar ou não, seguir ou não.</description></item><item><title>Geografia de Fluxos &amp; Redes: duas abordagens e um relato de experiência</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/geografia-de-fluxos-e-redes/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:10:35 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/geografia-de-fluxos-e-redes/</guid><description>Jhon, Eduzera e Cristian, colegas de curso
Geografia de Fluxos &amp;amp; Redes: duas abordagens e um relato de experiência INTRODUÇÃO Apresentam-se neste texto duas abordagens para compreensão da geografia de fluxos e redes. Nele iremos abordar tanto a globalização a partir do ponto de vista de um livro didático como iremos também intercalar uma discussão sobre a circulação de informação, território e a criação da cultura usando de conceitos estabelecidos por Milton Santos apresentados em um trabalho da , Evelyn Andrea Arruda, TERRITÓRIO, INFORMAÇÃO E CULTURA: ALGUMAS CONSIDERAÇÕES.</description></item><item><title>Discordando de Cortella (mas com respeito)</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/discordando-de-cortella-mas-com-respeito/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/discordando-de-cortella-mas-com-respeito/</guid><description>Discordando de Cortella (mas com respeito) Após ler dois livros deste grande filósofo brasileiro, me senti à vontade para discutir um pouco sobre suas proposições e sobre meu próprio conhecimento de mundo Cortella é um filósofo brasileiro. Facilmente encontrável no youtube e nas correntes de whatts app. Suas ideias são na maioria positivas (exceto quando se trata da geração millenial, assunto que vamos tratar mais adiante), e tratam da vida e da capacidade da humanidade de transformação do mundo.</description></item><item><title>O QUE TOLSTÓI NO SEC. XIX PODE TE ENSINAR A RESPEITO DE MONOGAMIA NO SEC. XXI</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-que-tolstoi-no-sec-xix-pode-te-ensinar-a-respeito-de-monogamia-no-sec-xxi/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:28:25 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-que-tolstoi-no-sec-xix-pode-te-ensinar-a-respeito-de-monogamia-no-sec-xxi/</guid><description>undefined
Cresci colecionando citações. Sim, eram uma das minhas coleções — senão acumulação — que tive ao longo da vida, como cartas de ex-namoradas, que ficavam em uma caixa de sapatos em baixo da minha cama e que tive de inevitavelmente jogar fora (sem rasgar, sem queimar) um dia.
Estas citações eram imprimidas em fonte 9 em páginas de fax e guardadas em caixas de sapato. Antes mesmo de eu ter computador ou acesso a internet , hoje tão comuns e acessíveis mas que eram muito difíceis então e que talvez por isso mesmo sejam fonte de um impulso acumulador que eu adquiri e que não consigo em hipótese alguma me livrar.</description></item><item><title>COMO ESCREVER MIL PALAVRAS POR DIA TODOS OS DIAS ME AJUDOU E COMO VOCÊ TAMBÉM PODE FAZER</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-todos-os-dias-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer/</link><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-todos-os-dias-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer/</guid><description>COMO ESCREVER MIL PALAVRAS POR DIA TODOS OS DIAS ME AJUDOU E COMO VOCÊ TAMBÉM PODE FAZER Se eu fosse parafrasear Flaubert eu diria, não escreva para ser melhor, ou como as crianças, para se entreter… escreva para viver. Ainda assim, desenvolvendo o hábito de seguir escrevendo você vai se tornar uma pessoa melhor e você vai se entreter. Mas como uma janela que não é nada além de um buraco na parede, estes benefícios não são nada mais do que a capacidade de se abrir e escrever como se não houvesse amanhã.</description></item><item><title>Como Eu Parei de Beber, Deixei o Cabelo Secar e Comecei a Escrever</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/como-eu-parei-de-beber-deixei-o-cabelo-secar-e-comecei-a-escrever/</link><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-eu-parei-de-beber-deixei-o-cabelo-secar-e-comecei-a-escrever/</guid><description>Como Eu Parei de Beber, Deixei o Cabelo Secar e Comecei a Escrever NÃÃÃ, só mais uma confissão inocente mesmo Acontece se você estiver vivo. Uma economia que se quebra, um novo messias que surge, novos planetas que são descobertos. Um amigo que parte, um outro que surge, pessoas que antes te odiavam passam a te ajudar. Planos de fuga do mundo que antes eram atraentes, começam a se tornar ameaçadoramente reais.</description></item><item><title>Da humana condição</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/da-humana-condi%C3%A7%C3%A3o/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-humana-condi%C3%A7%C3%A3o/</guid><description>Da humana condição “Estávamos tomando café da manhã na casa da Paper street e Tyler disse para eu me imaginar plantando rabanetes e semeando batatas no décimo quinto buraco de um campo de golfe esquecido. Você caçará um alce nas florestas úmidas do cânion formado pelas ruínas do Rockfeller Center e colherá mariscos ao lado do esqueleto do Obelisco Espacial inclinado em um ângulo de quarenta e cinco graus. Pintaremos os arranha-céus com grandes rostos de totem e todas as noites o que restou da humanidade se refugiará nos zoológicos vazios e se trancará nas jaulas para se proteger de ursos, grandes felinos e lobos que andarão por lá à noite e que ficarão olhando do lado de fora das barras.</description></item><item><title>Tenho minha idade, minha experiência</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/tenho-minha-idade-minha-experiencia/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 13:51:26 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/tenho-minha-idade-minha-experiencia/</guid><description>undefined
You are never too old to set another goal or to dream a new dream.
Tenho minha idade, minha experiência
Mas as crianças que aí estão para vir
Não se pode sequer imaginar o que elas farão
Pode ser algo incrível
Pode ser mágico
Pode ser maravilhoso
Alguns crianças sabem onde querem estar desde muito cedo
Eu fui uma criança a meio caminho de ser precoce
Mas que por isso mesmo não sabe o que poderia ter sido</description></item><item><title>Sobre ter sido abusado sexualmente quando criança e ter levado uma vida inteira para lembrar</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-ter-sido-abusado-sexualmente-quando-crian%C3%A7a-e-ter-levado-uma-vida-inteira-para-lembrar/</link><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 11:54:10 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-ter-sido-abusado-sexualmente-quando-crian%C3%A7a-e-ter-levado-uma-vida-inteira-para-lembrar/</guid><description>Sobre ter sido abusado sexualmente quando criança e ter levado uma vida inteira para lembrar Um pequeno ensaio sobre como fantasmas podem assombrar mesmo depois de adultos Eu fui abusado por um próximo da família ainda bem novo. Não devo ter sido o único. Nada do que aconteceu foi ou perigoso para minha segurança física ou aconteceu repetidas vezes — sendo mais uma brincadeira que saiu mal. Aconteceu uma vez apenas e nunca mais.</description></item><item><title>Porquê eu decidi parar de fazer retiros de meditação</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/porqu%C3%AA-eu-decidi-parar-de-fazer-retiros-de-medita%C3%A7%C3%A3o/</link><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 16:10:08 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/porqu%C3%AA-eu-decidi-parar-de-fazer-retiros-de-medita%C3%A7%C3%A3o/</guid><description>Porquê eu decidi parar de fazer retiros de meditação Eu decidi parar de fazer Retiros de Meditação Vipassana. Mas, enquanto isso não tem nada a ver com a meditação como técnica nem com os retiros, é um posicionamento que preciso tomar uma vez que foi a meditação que mudou a minha vida. Tudo começou com os retiros de 2011, quando descobri um lugar onde poderia examinar os conteúdos de meu coração com muita segurança e tranquilidade e que o que acontecia a partir disso era mais incrível que qualquer coisa que eu já tinha vivido ou visto (ou usado).</description></item><item><title>O teatro do absurdo, como foi chamado o movimento iniciado por Beckett e outros após o término da…</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-teatro-do-absurdo-como-foi-chamado-o-movimento-iniciado-por-beckett-e-outros-apos-o-termino-da/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 19:30:38 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-teatro-do-absurdo-como-foi-chamado-o-movimento-iniciado-por-beckett-e-outros-apos-o-termino-da/</guid><description>O teatro do absurdo, como foi chamado o movimento iniciado por Beckett e outros após o término da Segunda Guerra Mundial, procurava entender a loucura daqueles tempos, não apenas o conflito armado, mas antes, o que o homem buscava e por que ele se estagnara e qual o verdadeiro significado da existência. Sua dupla de mendigos filósofos são para mim mais reais que a própria vida; não à tôa “à espera de godot” se tornou uma expressão conhecida no mundo todo para afirmar aquele sentimento existencial tão comum à todos nós, quando não sabemos para onde estamos indo, ou para onde queremos chegar e estamos, simplesmente, existindo.</description></item><item><title>minimalismo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/minimalismo/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 14:22:48 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/minimalismo/</guid><description>computador portátil
celular e internet
kindle (leitor de livros digitais)
câmera digital
Havia uma bicicleta também, e há uma caixa de som bluetooth.
Eu meio que consigo juntar tudo e escapar do tédio. De certa forma essa é minha luta principal, já há três anos desempregado, vivendo como bolsista a um ano e meio.
A casa tem geladeira, fogão, armário.O quarto tem guarda-roupa e uma cama.
E isso é tudo. Tudo mesmo.</description></item><item><title>Sobre meus hábitos de estudo</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-meus-habitos-de-estudo/</link><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 21:49:59 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-meus-habitos-de-estudo/</guid><description>Foi em um momento de fraqueza. Eu, como sempre, querendo impressionar, disse a uma pessoa que o surgimento de algo original residia no trabalho árduo e na intersecção de dois ou mais domínios, nada original poderia nascer de outra maneira; eu me inspirava em uma citação que dizia exatamente isso; ou talvez em algum livro que eu nunca li, mas cuja idea pegara de imediato, como o Outliers que diz que precisamos de uma média de dez mil horas de prática para atingir uma maestria em qualquer área do conhecimento.</description></item><item><title>Das Despedidas</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/das-despedidas/</link><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 13:56:12 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/das-despedidas/</guid><description>Vitor é aquele de laranja, segundo da esquerda para a direita. Das Despedidas Queria muito me despedir apropriadamente de você. Mas você se foi como um raio. Minha surpresa é equivalente aos planos para o futuro que havia para nós. Um grande, imenso e disparatado vazio. Você não deixou inimigos, deixou apenas amigos e mulheres sofrendo de saudade. Não sei como se vive, inexperiente que sou, mas como se morre acho que começo a entender.</description></item><item><title>O PARADOXO DA FÉ EM KIERKEGAARD</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/o-paradoxo-da-fe-em-kierkegaard/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:47:56 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-paradoxo-da-fe-em-kierkegaard/</guid><description>Capa: Sacrifício de Isaac (por Abraão), pintado por Rembrandt, 1635, óleo sobre tela, 193 × 133 cm, Museu Ermitage.
Este livro tem o objetivo de abordar de maneira minuciosa a obra Temor e Tremor, datada de 1843, escrita pelo filósofo dinamarquês Søren Kierkegaard, e o intuito de decifrar seus códigos a respeito da fé e do papel da fé na existência singular do indivíduo. Também pretende dar uma visão geral sobre o trabalho do filósofo que por aqui é muitas vezes simplesmente conhecido como o “crítico de Hegel”.</description></item><item><title>Terra Nova Do Norte</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/terra-nova-do-norte/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 14:32:03 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/terra-nova-do-norte/</guid><description>PARA MEU AVÔ IVO DE BARROS
A vida em Terra Nova se resume às manhãs. É de manhã que os pais levam seus filhos à creche. É de manhã que quem falta à aula pode ver desenhos na televisão. Quem tem que ir trabalhar, também, o faz logo cedo. Quem cuida da casa, o faz alternando com as conversas com o vizinho por cima dos muros. Em uma terra pré internet, as fofocas das donas de casa eram mais instantâneas que qualquer programa de celular.</description></item><item><title>Hoje assisti Gandhi, do Attenborough outra vez.</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/hoje-assisti-gandhi-do-attenborough-outra-vez/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 23:07:24 +0000</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/hoje-assisti-gandhi-do-attenborough-outra-vez/</guid><description>Hoje assisti Gandhi, do Attenborough outra vez. Uma pergunta, política pode ser positiva? Veremos algum dia política com coração? O que temos senão politicagem? Os mortos que enterrem seus mortos, abomino esta corja de corruptos. Mas, uma luz surgiu em 2013, quando o país saiu às ruas e eu, que estava em retiro — por retiro quero dizer, lugar longe de política e de coisas mundanas, eu que estava em retiro ouvi falar destas caminhadas; ouvi falar da harmonia destes acontecimentos, onde todo tipo de pessoa andava, lado a lado, pedindo por justiça e transparências na gestão pública.</description></item><item><title>Humildade</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/humildade/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:53:40 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/humildade/</guid><description>Se você começa uma coisa, é melhor acabar Hoje fazem cinco anos que eu fui ao Rio de Janeiro pela primeira vez. Bons ventos me levaram para um encontro de estudantes e depois para um retiro de meditação no coração da serra carioca. Juntando as peças agora, vejo que a Mindfulness Revolution já estava implantada em 2009, 4 anos antes, quando vi uma pessoa meditando em público pela primeira vez. Meditar então era para mim algo tão inacreditável que era apenas questão de olhar para perturbar o meditador .</description></item><item><title>primeiro post</title><link>https://w4lker.com.br/postagens/primeiro-post/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:53:40 -0400</pubDate><guid>https://w4lker.com.br/postagens/primeiro-post/</guid><description>Quisquilae foi um blog abrigado no Medium durante 2017 e 2021. Ali houve uma iniciativa de escrita mais filosófica e ensaística fortemente incentivada por filosofos e artistas renascentistas. O primeiro post seguia assim: Gosto de você, aviso desde já. Não é que eu seja uma maria-vai-com-as-outras, tampouco sou um completo boçal, muito embora um amigo me avisou a muitos anos atrás: lembre-se sempre que sempre tem alguém mais inteligente que você.</description></item></channel></rss>