<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quisquilae (2018 ~2021) on W4LKER</title>
    <link>https://w4lker.com.br/medium/</link>
    <description>Recent content in Quisquilae (2018 ~2021) on W4LKER</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License. W. de Barros Dantas Paniágua. 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 13:12:26 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://w4lker.com.br/medium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como Eu Parei de Beber, Deixei o Cabelo Secar e Comecei a Escrever</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/como-eu-parei-de-beber-deixei-o-cabelo-secar-e-comecei-a-escrever/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/como-eu-parei-de-beber-deixei-o-cabelo-secar-e-comecei-a-escrever/</guid>
      <description>Como Eu Parei de Beber, Deixei o Cabelo Secar e Comecei a Escrever NÃÃÃ, só mais uma confissão inocente mesmo Acontece se você estiver vivo. Uma economia que se quebra, um novo messias que surge, novos planetas que são descobertos. Um amigo que parte, um outro que surge, pessoas que antes te odiavam passam a te ajudar. Planos de fuga do mundo que antes eram atraentes, começam a se tornar ameaçadoramente reais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Menos De 9 Dias De Uma Grande Revelação</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/a-menos-de-9-dias-de-uma-grande-revela%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:35:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/a-menos-de-9-dias-de-uma-grande-revela%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Então&amp;hellip; Então, eu comecei a meditar a partir de 2013, descartando então todas as tentativas desde 2009/2010 nas incursões à salgadeira onde eu acampava às vezes por uma semana e meia e fazia algo que eu julgava meditação. Levava comida e chá matte, tentando esquivar-se dos visitantes nos finais de semana, surpreendendo-se com tudo que havia dentro de mim. Acho que eu li Sidartha do Herman Hesse nessa época, também. Porém foi só na minha segunda visita ao rio de janeiro que eu pude ter a chance de conhecer realmente o que é a meditação e como é um verdadeiro mestre de meditação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um milagre termodinâmico</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:56:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</guid>
      <description>Elogio aos meus avôs através de leituras Tempo que ficou fragmentado em quadros, em cenas que costumam ir e vir de minha lembrança, lembrança que somada a outras nunca forma a memória do que eu fui ou do que outros foram para mim. Uma quase memória, ou um quase romance, uma quase biografia. Um quase quase que nunca se materializa em coisa real como esse embrulho, que me foi enviado tão estranhamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considerações acerca do fim da saga The Witcher como foi escrita pelo autor</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/considera%C3%A7%C3%B5es-acerca-do-fim-da-saga-the-witcher-como-foi-escrita-pelo-autor/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 13:47:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/considera%C3%A7%C3%B5es-acerca-do-fim-da-saga-the-witcher-como-foi-escrita-pelo-autor/</guid>
      <description>Considerações acerca do fim da saga The Witcher como foi escrita pelo autor Contém detalhes do enredo dos livros que podem atrapalhar quem deseja ser surpreendido (spoilers) A recém-nascida cresceu, e bastante, dentro da tumba, e seus dentes se desenvolveram de maneira impressionante. Em poucas palavras: virou uma estrige. É uma pena que você não tenha visto os cadáveres. Eu vi. Se você tivesse visto, certamente teria evitado entrar em Wyzim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geografia de Fluxos &amp; Redes: duas abordagens e um relato de experiência</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/geografia-de-fluxos-e-redes/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:10:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/geografia-de-fluxos-e-redes/</guid>
      <description>Geografia de Fluxos &amp;amp; Redes: duas abordagens e um relato de experiência INTRODUÇÃO
Apresentam-se neste texto duas abordagens para compreensão da geografia de fluxos e redes. Nele iremos abordar tanto a globalização a partir do ponto de vista de um livro didático como iremos também intercalar uma discussão sobre a circulação de informação, território e a criação da cultura usando de conceitos estabelecidos por Milton Santos apresentados em um trabalho da , Evelyn Andrea Arruda, TERRITÓRIO, INFORMAÇÃO E CULTURA: ALGUMAS CONSIDERAÇÕES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da humana condição</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/da-humana-condi%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/da-humana-condi%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Da humana condição “Estávamos tomando café da manhã na casa da Paper street e Tyler disse para eu me imaginar plantando rabanetes e semeando batatas no décimo quinto buraco de um campo de golfe esquecido. Você caçará um alce nas florestas úmidas do cânion formado pelas ruínas do Rockfeller Center e colherá mariscos ao lado do esqueleto do Obelisco Espacial inclinado em um ângulo de quarenta e cinco graus. Pintaremos os arranha-céus com grandes rostos de totem e todas as noites o que restou da humanidade se refugiará nos zoológicos vazios e se trancará nas jaulas para se proteger de ursos, grandes felinos e lobos que andarão por lá à noite e que ficarão olhando do lado de fora das barras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre ter sido abusado sexualmente quando criança e ter levado uma vida inteira para lembrar</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/sobre-ter-sido-abusado-sexualmente-quando-crian%C3%A7a-e-ter-levado-uma-vida-inteira-para-lembrar/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 11:54:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/sobre-ter-sido-abusado-sexualmente-quando-crian%C3%A7a-e-ter-levado-uma-vida-inteira-para-lembrar/</guid>
      <description>Sobre ter sido abusado sexualmente quando criança e ter levado uma vida inteira para lembrar Um pequeno ensaio sobre como fantasmas podem assombrar mesmo depois de adultos Eu fui abusado por um próximo da família ainda bem novo. Não devo ter sido o único. Nada do que aconteceu foi ou perigoso para minha segurança física ou aconteceu repetidas vezes — sendo mais uma brincadeira que saiu mal. Aconteceu uma vez apenas e nunca mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porquê eu decidi parar de fazer retiros de meditação</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/porqu%C3%AA-eu-decidi-parar-de-fazer-retiros-de-medita%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/porqu%C3%AA-eu-decidi-parar-de-fazer-retiros-de-medita%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Porquê eu decidi parar de fazer retiros de meditação Eu decidi parar de fazer Retiros de Meditação Vipassana. Mas, enquanto isso não tem nada a ver com a meditação como técnica nem com os retiros, é um posicionamento que preciso tomar uma vez que foi a meditação que mudou a minha vida. Tudo começou com os retiros de 2011, quando descobri um lugar onde poderia examinar os conteúdos de meu coração com muita segurança e tranquilidade e que o que acontecia a partir disso era mais incrível que qualquer coisa que eu já tinha vivido ou visto (ou usado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Despedidas</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/das-despedidas/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 13:56:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/das-despedidas/</guid>
      <description>Vitor é aquele de laranja, segundo da esquerda para a direita.
Queria muito me despedir apropriadamente de você. Mas você se foi como um raio. Minha surpresa é equivalente aos planos para o futuro que havia para nós. Um grande, imenso e disparatado vazio. Você não deixou inimigos, deixou apenas amigos e mulheres sofrendo de saudade. Não sei como se vive, inexperiente que sou, mas como se morre acho que começo a entender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humildade</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/humildade/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:53:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/humildade/</guid>
      <description>Se você começa uma coisa, é melhor acabar Hoje fazem cinco anos que eu fui ao Rio de Janeiro pela primeira vez. Bons ventos me levaram para um encontro de estudantes e depois para um retiro de meditação no coração da serra carioca. Juntando as peças agora, vejo que a Mindfulness Revolution já estava implantada em 2009, 4 anos antes, quando vi uma pessoa meditando em público pela primeira vez. Meditar então era para mim algo tão inacreditável que era apenas questão de olhar para perturbar o meditador .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>primeiro post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/medium/primeiro-post/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:53:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/medium/primeiro-post/</guid>
      <description>Quisquilae foi um blog abrigado no Medium durante 2017 e 2021. Ali houve uma iniciativa de escrita mais filosófica e ensaística fortemente incentivada por filosofos e artistas renascentistas. O primeiro post seguia assim: Gosto de você, aviso desde já. Não é que eu seja uma maria-vai-com-as-outras, tampouco sou um completo boçal, muito embora um amigo me avisou a muitos anos atrás: lembre-se sempre que sempre tem alguém mais inteligente que você.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
