<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Início on W4LKER</title>
    <link>https://w4lker.com.br/</link>
    <description>Recent content in Início on W4LKER</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License. W. de Barros Dantas Paniágua. 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:35 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://w4lker.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conversa sobre microdosagem (de psicodélicos) e Psiconáutica</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/conversa-sobre-microdosagem-de-psicod%C3%A9licos-e-psicon%C3%A1utica/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/conversa-sobre-microdosagem-de-psicod%C3%A9licos-e-psicon%C3%A1utica/</guid>
      <description>Conversa sobre microdosagem (de psicodélicos) e Psiconáutica Colab via clubhouse, com Pexis, Saulo e Eu, em 26 de outubro de 2022 OUÇA AQUI Referências Ser arrancado das rotinas da percepção ordinária, contemplar por algumas horas eternas os mundos exterior e interior, não como aparecem para um animal obcecado pela sobrevivência ou para um ser humano obcecado por palavras e noções, mas tais como são apreendidos, direta e incondicionalmente, pela Mente Integrada, é uma experiência de valor inestimável para todos, e especialmente para o intelectual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiz um texto pelo gpt3 sobre ficar velho demais para video games</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/fiz-um-texto-pelo-gpt3-sobre-ficar-velho-demais-para-video-games/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/fiz-um-texto-pelo-gpt3-sobre-ficar-velho-demais-para-video-games/</guid>
      <description>Fiz um texto pelo gpt3 sobre ficar velho demais para video games Parágrafo original vem deste texto: original Isso acontece às vezes. Um pensamento sombrio se insinua na parte de trás da minha cabeça: um dia, eu serei velho demais para vídeo games. Afinal, já se passaram cerca de 40 anos desde que eu joguei pela primeira vez uma moeda no arcade de Guerra Espacial em meu salão de jogos local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando deixamos de entender o mundo</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/quando-deixamos-de-entender-o-mundo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/quando-deixamos-de-entender-o-mundo/</guid>
      <description>Quando deixamos de entender o mundo Notas de leitura Data finalizada: jul 4, 2022 - Autor: Benjamín Labatut - Tags: #história, #nãoficção
Impressionante domínio do devir histórico. Deslumbrante prosa, viciante forma de contar uma história. Um vislumbre da barrafunda de ideias e paixões que foi o século XX, especialmente na ciência.
A primeira impressão é de deslumbramento - dúvidas como, &amp;ldquo;foi assim mesmo?&amp;rdquo; e &amp;ldquo;você só pode estar tirando com minha cara!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Page</title>
      <link>https://w4lker.com.br/my-new-page/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/my-new-page/</guid>
      <description>This is a page about »My New Page«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>teste de plataforma</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/teste-de-plataforma/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/teste-de-plataforma/</guid>
      <description>postando direto do browser Uma coisa que notei que é esquisita nesse lance de postar no github pages é usar um editor de códigos como o Atom ou o VS Code apenas para fazer uma postagem. Essa estranbheza evidentemente remonta à minha primeira fase como autor de blog, que era através das plataformas tipo blogger. Era muito mais fácil, devo admitir, e resisto à ideia de postar apenas em condições como de ter um computador e teclado e o programa específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-10/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-10/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-11/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-11/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-12/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-12/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-13/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-13/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-14/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-14/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-15/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-15/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-16/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/my-new-post-copy-16/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um sopro fresco em um dia quente</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/um-sopro-fesco-em-um-dia-quente/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-sopro-fesco-em-um-dia-quente/</guid>
      <description>Um sopro fresco em um dia quente Sobre essa iniciativa Esse blog é cem por cento em HTML — a linguagem original da web, ainda online para quem quiser ver. Não foi muito difícil de fazer, e eu contei com a ajuda de muitas pessoas para isso. A cooperação entre desenvolvedores e programadores é um dos pilares de tudo o que a internet foi e pode voltar a ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoje Assisti Ghandi</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/hoje-assisti-ghandi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:47:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/hoje-assisti-ghandi/</guid>
      <description>Hoje assisti Gandhi, do Attenborough outra vez. Uma pergunta, política pode ser positiva? Veremos algum dia política com coração? O que temos senão politicagem? Os mortos que enterrem seus mortos, abomino esta corja de corruptos. Mas, uma luz surgiu em 2013, quando o país saiu às ruas e eu, que estava em retiro — por retiro quero dizer, lugar longe de política e de coisas mundanas, eu que estava em retiro ouvi falar destas caminhadas; ouvi falar da harmonia destes acontecimentos, onde todo tipo de pessoa andava, lado a lado, pedindo por justiça e transparências na gestão pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Menos De 9 Dias De Uma Grande Revelação</title>
      <link>https://w4lker.com.br/textos/a-menos-de-9-dias-de-uma-grande-revela%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:35:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/textos/a-menos-de-9-dias-de-uma-grande-revela%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Então&amp;hellip; Então, eu comecei a meditar a partir de 2013, descartando então todas as tentativas desde 2009/2010 nas incursões à salgadeira onde eu acampava às vezes por uma semana e meia e fazia algo que eu julgava meditação. Levava comida e chá matte, tentando esquivar-se dos visitantes nos finais de semana, surpreendendo-se com tudo que havia dentro de mim. Acho que eu li Sidartha do Herman Hesse nessa época, também. Porém foi só na minha segunda visita ao rio de janeiro que eu pude ter a chance de conhecer realmente o que é a meditação e como é um verdadeiro mestre de meditação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>origens</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/origens/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/origens/</guid>
      <description>Um esboço de meu primeiro capítulo de dissertação
Uma busca rápida no google trends revela que por volta de 2007, no mundo todo e no Brasil em particular, as buscas no google pelo termo web 2.0 tiveram seu maior pico. Coincide com o lançamento do facebook no Brasil, quando ganhou suporte em português. Foi também a data que eu fiz minha conta lá, e segundo consta, em 2 de junho, minha primeira postagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sobre esse blog</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-esse-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:54:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-esse-blog/</guid>
      <description>Sobre este blog Uma brincadeira com as possibilidades da escrita? Esse blog nasceu da leitura de muitos outros textos &amp;ndash; possivelmente de muito mais do que sou capaz de me referir aqui. Um deles foi do blog manual do usuário do Rodrigo Ghedin; a ideia de um retorno às origens do blog como desejo manifesto de uma nova onda de inciativas como o mataroa e bearblog foi primeiramente indicada por ele, pelo qual sou muito grato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá caros micólocos, psiconautas ou meros curiosos</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/ol%C3%A1-caros-mic%C3%B3locos-psiconautas-ou-meros-curiosos/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 13:47:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/ol%C3%A1-caros-mic%C3%B3locos-psiconautas-ou-meros-curiosos/</guid>
      <description>Olá caros micólocos, psiconautas ou meros curiosos 31/05/2022 - Vou começar um protocolo de microdosagem semana que vem (link para mensagem original no forum em questão)
O plano é usar 0,2g (200mg) de cápsulas de cubensis ao longo de seis semanas. Sentindo melhoras em termos de foco e criatividade, posso estender por mais seis semanas; por sorte dois amigos parecem interessado em começar essa jornada comigo, onde dividiríamos depoimentos sobre melhoras (ou não).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por uma revolução multilateral do cotidiano</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/por-uma-revolu%C3%A7%C3%A3o-multilateral-do-cotidiano/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/por-uma-revolu%C3%A7%C3%A3o-multilateral-do-cotidiano/</guid>
      <description>Por uma revolução multilateral do cotidiano A tese dos Estados Unidos como um país imperialista está longe do escopo dos meus conhecimentos, embora seja tido também como um fato amplamente conhecido. Suas bases militares não apenas impedem conflitos, mas pode semear discórdia. E assim como aconteceu na guerra travada pela URSS no mesmo Afeganistão nos anos 80, causando terríveis traumas psicológicos nos soldados sobreviventes, acaba sendo esta também uma questão dos soldados americanos — um fenômeno aparentemente sui generis, mas de forma alguma raro mesmo no Brasil, como aponta este estudo de TEPT (link) para sobreviventes de acidentes de trânsito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As coisas que a gente faz para ver se a dissertação de mestrado sai</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/as-coisas-que-a-gente-faz-para-ver-se-a-disserta%C3%A7%C3%A3o-de-mestrado-sai/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/as-coisas-que-a-gente-faz-para-ver-se-a-disserta%C3%A7%C3%A3o-de-mestrado-sai/</guid>
      <description>As coisas que a gente faz para ver se a dissertação de mestrado sai As pessoas exigem a liberdade de expressão como compensação pela liberdade de pensamento que raramente usam. Kierkegaard EU zerei death stranding mês passado. Foram umas oitenta horas caminhando, dirigindo e fazendo entregas num futuro pós apocalíptico onde a morte e a vida se entrelaçam e, no melhor da crença xintoísta, convivemos com os espíritos dos mortos sempre ao nosso lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canto do Cisne</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/canto-do-cisne/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/canto-do-cisne/</guid>
      <description>Canto do Cisne Chegando na reta final do mestrado, um anúncio se faz necessário Tomei a decisão de que até o dia da defesa da minha tese, devo escrever somente sobre o assunto que orbita esta mesma tese. A ideia é me forçar a falar mais e pensar mais naquilo que escolhi como área de estudo.
Para começo de conversa, é preciso delinear o território, saber onde se caminha e ter em vista que em termos de construção de conhecimento, nunca se sai do nada, e raramente se avança muito longe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um milagre termodinâmico</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 13:56:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</guid>
      <description>Um milagre termodinâmico Elogio aos meus avôs através de leituras Montagem de duas pinturas de Renoir — O Almoço dos Barqueiros (1881) e Au Cafe (1877) — estariam pensando um no outro?
Tempo que ficou fragmentado em quadros, em cenas que costumam ir e vir de minha lembrança, lembrança que somada a outras nunca forma a memória do que eu fui ou do que outros foram para mim. Uma quase memória, ou um quase romance, uma quase biografia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De São Petersburgo a Elisabete do Oeste, dando uma parada na Nova Iorque dos anos oitenta</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/de-s%C3%A3o-petersburgo-a-elisabete-do-oeste-dando-uma-parada-na-nova-iorque-dos-anos-oitenta/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/de-s%C3%A3o-petersburgo-a-elisabete-do-oeste-dando-uma-parada-na-nova-iorque-dos-anos-oitenta/</guid>
      <description>De São Petersburgo a Elisabete do Oeste, dando uma parada na Nova Iorque dos anos oitenta Dando conta das promessas feitas a mim mesmo Dito isso, de repente, ele se sentiu confuso e empalideceu: de novo, a horrível e recente sensação de um frio mortal perpassou seu espírito; mais uma vez, de súbito, ficou absolutamente claro e evidente, para ele, que estava dizendo uma mentira terrível, que agora não só nunca mais teria tempo para conversar horas e horas como não poderia nunca mais simplesmente conversar com ninguém sobre o que quer que fosse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo vídeo e podcast — Escrevendo um texto ao vivo</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/novo-v%C3%ADdeo-e-podcast-escrevendo-um-texto-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/novo-v%C3%ADdeo-e-podcast-escrevendo-um-texto-ao-vivo/</guid>
      <description>Novo vídeo e podcast — Escrevendo um texto ao vivo Olá, vamos escrever? Impaciente com a atitude misteriosa de alguns escritores, que gostam de atribuir um efeito supostamente mágico às suas criações, faço uma transmissão ao vivo do processo de escrita de um texto comum para a internet de cerca de mil palavrasLINKS PODCAST https://open.spotify.com/episode/7nIOvGbAumK05Rxz0GQT4w?si=a21d5708584e44dd
Esse podcast é uma adaptação do áudio do vídeo de mesmo nome, no youtube:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emperrado nas portas da percepção</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/emperrado-nas-portas-da-percep%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/emperrado-nas-portas-da-percep%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Emperrado nas portas da percepção o o que pode dar errado com uso inadvertido de drogas psicodélicas Mas o homem que torna a entrar pela “porta na muralha” nunca será exatamente igual àquele que por ela saiu. Será mais sábio, mas menos presunçoso; mais feliz, mas menos autocomplacente; mais humilde no reconhecimento de sua ignorância, mas também mais bem equipado para compreender a relação entre as palavras e as coisas, entre o raciocínio sistemático e o Mistério insondável que, sempre em vão, ele tenta compreender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever mil palavras por dia me ajudou e como você também pode fazer: A Live</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer_-a-live/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer_-a-live/</guid>
      <description>Como escrever mil palavras por dia me ajudou e como você também pode fazer: A Live Análise em vídeo de um texto de 2018 com o mesmo título Fiz um vídeo sobre um texto de 2018 onde analiso ponto a ponto aquilo que foi escrito.
Link para youtube https://www.youtube.com/watch?v=aHfjNScr0oc&amp;amp;feature=emb_title Fiz um video-analise no molde de transmissão ao vivo de um texto de 2018 sobre escrever todo dia; em contexto de isolamento esse texto ganhou nova relevância.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acertando as contas com o passado</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/acertando-as-contas-com-o-passado-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/acertando-as-contas-com-o-passado-copy/</guid>
      <description>Acertando as contas com o passado Eu perdi meu avô para o covid-19, mas a cidade que ele tanto amou não precisa ser enterrada junto dele Eu tinha vinte e dois anos quando saí definitivamente de Terra Nova, a cidade do interior que eu crescera. Antes disso houveram muitas idas e vindas, desde quando, aos 16, eu tentei morar com uma mulher de lá e depois seguir ela até o Rio Grande do Sul (e no malogro desse intento, negar-me a voltar e ficar na metade do caminho).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contornando a floresta negra da web</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/contornando-a-floresta-negra-da-web/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/contornando-a-floresta-negra-da-web/</guid>
      <description>Contornando a floresta negra da web Como um convite para participar de um projeto ecológico trouxe uma nova perspectiva para minha presença digital Cuiabá, viaduto na avenida perimetral
Quando comecei a escrever aqui nesse blog, eu não sabia exatamente qual seria o resultado, mas apenas a intenção, o que se não é suficiente para se alcançar a maioria das coisas deste mundo, era mais do que o mínimo para aquele que tem afinidade e particular talento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sob o sol de satã</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/sob-o-sol-de-sat%C3%A3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/sob-o-sol-de-sat%C3%A3/</guid>
      <description>Sob o sol de satã às voltas com livros conservadores e la seca na hora de escrever (…) me bateu La Seca, como dizia Donoso, e passei quase quatro anos sem conseguir escrever. Um maldito inferno, pois ao perder a escrita, perdi também o nexo com a vida. Sentia uma lassidão, uma distância da realidade, uma névoa que borrava tudo, como se eu não fosse capaz de me emocionar com o que vivia se não o elaborasse mentalmente através de palavras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um adeus ao meu avô</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/um-adeus-ao-meu-av%C3%B4/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-adeus-ao-meu-av%C3%B4/</guid>
      <description>Um adeus ao meu avô Cumpre assentir ao peso deste instante extremo;Falar o que sentimos, não o que devemos;Para os velhos foi duro, e nós, que somos tão jovens,Jamais veremos mais nem viveremos tanto.Rei Lear — Ato V, Cena III
Uma perda irreparável. Um completo desamparo e absoluto desespero e vazio existencial. E é assim que tem que ser, de que outra forma poderia ser. O meu último avô, e também o único, pois foi como as as coisas aconteceram na nossa família, faleceu, e sem nem mesmo se despedir, partiu, deixando uma enormidade de vazio: meu avô era o patriarca, era o velho sábio que recebia seus netos sempre com amor; ele é parte das minhas memórias mais queridas da infância e adolescência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O sonho é a pedra de toque de nosso caráter</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/o-sonho-%C3%A9-a-pedra-de-toque-de-nosso-car%C3%A1ter/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-sonho-%C3%A9-a-pedra-de-toque-de-nosso-car%C3%A1ter/</guid>
      <description>O sonho é a pedra de toque de nosso caráter Explorando o alívio de acordar de um sonho absolutamente terrível que tive dia desses Os sonhos são as pedras de toque de nosso caráter. Não somos menos aflitos quando nos lembramos de alguma indignidade em nossa conduta em um sonho, do que se ela tivesse sido real, e a intensidade de nossa dor, que é nossa expiação, mede o grau pelo qual ela está separada de uma indignidade real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É o amor, e não a razão, que é mais forte que a morte</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/%C3%A9-o-amor-e-n%C3%A3o-a-raz%C3%A3o-que-%C3%A9-mais-forte-que-a-morte/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/%C3%A9-o-amor-e-n%C3%A3o-a-raz%C3%A3o-que-%C3%A9-mais-forte-que-a-morte/</guid>
      <description>É o amor, e não a razão, que é mais forte que a morte Quando meu pai biológico morreu eu encontrei em meio às suas coisas uma carta que lhe escrevi aos dezoito anos, quando soube de sua existência Hoje fizeram três anos que o Vitor Paniagua, em Vilhena Rondônia, partiu, ainda muito cedo. Também hoje minha mãe pôde visitar meu avô, que saiu da UTI para uma sala de recuperação do COVID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algumas impressões pessoais sobre minha infância na fronteira do desmatamento na bacia amazônica</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/algumas-impress%C3%B5es-pessoais-sobre-minha-inf%C3%A2ncia-na-fronteira-do-desmatamento-na-bacia-amaz%C3%B4nica/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/algumas-impress%C3%B5es-pessoais-sobre-minha-inf%C3%A2ncia-na-fronteira-do-desmatamento-na-bacia-amaz%C3%B4nica/</guid>
      <description>Algumas impressões pessoais sobre minha infância na fronteira do desmatamento na bacia amazônica Como assistir uma série norte-americana de direita refrescou minha perspectiva sobre a vida no norte Eu vivi metade da minha vida em uma cidade do interior com poucas opções de entretenimento (a internet lá, até hoje, é bem ruim). Não é de surpreender, portanto, que eu quisesse passar a outra metade dela correndo atrás do prejuízo. Não apenas lendo artigos, verbetes da wikipédia (que fez vinte anos agora) e consumindo memes, mas também conhecendo nova música, novos filmes e novas séries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da Autenticidade</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/da-autenticidade/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-autenticidade/</guid>
      <description>Da Autenticidade Ou de como descobri o trabalho acadêmico perfeito ao mesmo tempo que percebi que nunca, nunca, vou ser um conservador Estou lendo um livro sobre Cortázar chamado “O Escorpião Encalacrado”, de um estudioso chamado Davi Arrigucci Jr. É um livro de teoria literária, robusto e abrangente, que se debruça sobre a origem e desenvolvimento da poética do escritor, a que ele denominou poética da destruição. Ainda não acabei, mas até onde li, é maravilhoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mundo possível</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/mundo-possivel/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/mundo-possivel/</guid>
      <description>Mundo Possível link vídeo no youtube Vocês acharam que éramos frágeis,Como uma bolha de sabão soprada por um menino distraídoVocês acharam que nossas intenções eram dúbiasE não puderam ver nossa cultura de ternura,nossa harmonia com o diaE quando vocês vieram com pesados maquinários e venenoso mercúrioAchando, confiantes, que era questão de tempo,Aconteceu o impensável e o tempo parouA bolha de sabão continha em si o universoE dentro deste universo outras ainda, quePequeninas,Tinham ligação com todo o restoE, de presto, descobriram que nada podiamSeu trator estancou, seu tempo se revelou rasocomo rio assoreadoO mundo nos viu e a bolha foi mais pesadaque a fissão do átomoSomos toda a humanidade que existeE somos nós quem deixamos a herançaA cartografia agora é nossa criançaQue brinca com a sua criança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte II</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-ii/</guid>
      <description>Kafka post no blog - criado com midjourney
Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte II O apanhador no campo de centeio — J. D. Salinger (…) Um lado da minha cabeça — o direito — é cheio de milhões de cabelinhos grisalhos. Isso desde que eu era menino. E mesmo assim eu ainda me comporto às vezes como se tivesse uns doze anos de idade. Todo mundo fala isso, especialmente o meu pai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte I</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-i/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2020-parte-i/</guid>
      <description>Uma Garota lê no riacho — John Singer Sargent (1856–1925) Girl reading by a stream oil — on canvas
Minhas 10 melhores leituras de 2020 Parte I de II Introdução O valor de um livro, já dizia o jovem Piglia por volta de 1957, está em sua capacidade de marcar o momento em que é lido de tal maneira que lembremos, ao longo de toda a vida, o momento em que o tínhamos à mão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considerações acerca do fim da saga The Witcher como foi escrita pelo autor</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/considera%C3%A7%C3%B5es-acerca-do-fim-da-saga-the-witcher-como-foi-escrita-pelo-autor/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 13:47:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/considera%C3%A7%C3%B5es-acerca-do-fim-da-saga-the-witcher-como-foi-escrita-pelo-autor/</guid>
      <description>Considerações acerca do fim da saga The Witcher como foi escrita pelo autor Meu pecado por não haver lido ainda Senhor dos Anéis finalmente foi amenizado Contém detalhes do enredo dos livros que podem atrapalhar quem deseja ser surpreendido (os famigerados spoilers) A recém-nascida cresceu, e bastante, dentro da tumba, e seus dentes se desenvolveram de maneira impressionante. Em poucas palavras: virou uma estrige. É uma pena que você não tenha visto os cadáveres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrando os livros que ainda não li tanto quanto os que já li</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/celebrando-os-livros-que-ainda-n%C3%A3o-li-tanto-quanto-os-que-j%C3%A1-li/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/celebrando-os-livros-que-ainda-n%C3%A3o-li-tanto-quanto-os-que-j%C3%A1-li/</guid>
      <description>Celebrando os livros que ainda não li tanto quanto os que já li As listas de fim de ano já começaram a ser esboçadas Se eu fosse escrever sobre alguma coisa, eu me pergunto toda vez que contemplo a carreira de escritor, porque seria para qualquer um destes canais (caixas de comentários de portal de notícias, resenhas de youtube, vídeo-ensaio, textão no facebook) que não aquele que é somente meu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à introdução de Simondon</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/introdu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A0-introdu%C3%A7%C3%A3o-de-simondon/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/introdu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A0-introdu%C3%A7%C3%A3o-de-simondon/</guid>
      <description>Introdução à introdução de Simondon Após um desafio proposto pela minha orientadora, no qual levei quatro semanas, consegui atravessar a introdução deste filósofo francês inovador do séc. XX
INDIVIDUAÇÃO (lat. Individuatio; in. Individuation, fr. Individuation, ai. Individuation; it. Individuazione).Problema da constituição da individualidade a partir de uma substância ou natureza comum: p. ex., constituição deste homem ou deste animal a partir da substância “homem” ou substância “animal”.O que Simondon quer questionar quando questiona a individuação como concebida pelos antigos Nestas primeira páginas Simondon incisivamente aponta o paradoxo causal do estudo da individuação: quando se tentar mapear o processo de individuação apontando qual a substancia primeira a formar o indivíduo, vê-se que o esforço supõe uma substância anterior — transformando assim a individuação, “Problema da constituição da individualidade a partir de uma substância ou natureza comum” em mera ontogênese, fato que já é pressuposto na relação matéria forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atravessamentos da pandemia</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/atravessamentos-da-pandemia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/atravessamentos-da-pandemia/</guid>
      <description>Atravessamentos da pandemia Um dossier Nenhuma fórmula para a contemporânea expressão do mundo. Ver com olhos livres.
de Andrade, Oswald. Manifesto antropófago e outros textos (Grandes Ideias). Penguin-Companhia.
A corrente pandemia de sars-cov-19 foi a primeira do tipo vivida pela minha geração e por tantas outras. Também foi o primeiro grande acontecimento do século XXI e tudo transmitido em tempo real ao redor do mundo. E isso pode ter sido tanto a novidade como o fator mais opressor que muitos brasileiros estejam sentindo nesse momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cienága e a Classe Média como utopia</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/la-cien%C3%A1ga-e-a-classe-m%C3%A9dia-como-utopia/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/la-cien%C3%A1ga-e-a-classe-m%C3%A9dia-como-utopia/</guid>
      <description>La Cienága e a Classe Média como utopia Eu estive na Argentina pela primeira vez na virada de ano, entre 2017 e 2018. Desde então, muita coisa mudou, comigo perdendo um parente muito próximo, arrumando um emprego e entrando na pós graduação. No âmbito político vimos o país dar uma guinada à direita, a ascensão e queda da Lava Jato, e o estouro de uma Pandemia com potencial para mudar tudo como já havíamos imaginado antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O amor é a medida de todas as coisas</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/o-amor-%C3%A9-a-medida-de-todas-as-coisas/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/o-amor-%C3%A9-a-medida-de-todas-as-coisas/</guid>
      <description>Mosaic, um jogo eletrônico
O amor é a medida de todas as coisas E somos todos parte de um grande mistério, então porque não celebrar? Inicie a manhã dizendo para si mesmo: hoje devo cruzar meu caminho com os intrometidos, os ingratos, os arrogantes, os traiçoeiros, os invejosos e os mal-humorados. Tudo isso lhes afeta pelo fato de serem ignorantes do bem e do mal. Eu, porém, que contemplei a natureza do bem, e vi a beleza, e que igualmente observei o mal, e percebi o seu horror, e que ainda refleti sobre a natureza daqueles que incorrem no erro, e descobri que eles também me são aparentados, não somente pelo sangue ou pelo nascimento, mas por participarem da mesma inteligência e da mesma origem divina, já não posso temer que me causem dano algum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturalmente desequilibrado</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/naturalmente-desequilibrado/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/naturalmente-desequilibrado/</guid>
      <description>Naturalmente desequilibrado (como nada deveria ser) Era idiotice se rebelar contra o mundo — Maga e o mundo — Rocamadour, quando tudo me dizia que assim que recobrasse a independência eu deixaria de me sentir livre. Hipócrita como poucos, me incomodava uma espionagem rente à minha pele, minhas pernas, minha maneira de gozar com a Maga, minhas tentativas de papagaio na gaiola lendo Kierkegaard através das grades, e creio que acima de tudo me incomodava que a Maga não tivesse consciência de ser minha testemunha e que, ao contrário, estivesse convencida da minha soberana autarquia; mas não, o que verdadeiramente me exasperava era saber que nunca tornaria a estar tão perto da minha liberdade como naqueles dias em que me sentia encurralado pelo mundo — Maga, e que a ansiedade por me libertar era uma admissão de derrota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de “Um Outro Amor”, de Karl Ove Knausgård</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/resenha-de-um-outro-amor-de-karl-ove-knausg%C3%A5rd/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/resenha-de-um-outro-amor-de-karl-ove-knausg%C3%A5rd/</guid>
      <description>*Couple Taking a Stroll - Ernst Ludwig Kirchner 1907 *
Resenha de “Um Outro Amor”, de Karl Ove Knausgård A ternura que eu sentia por Vanja era tão forte que chegava quase a me despedaçar.“Tudo começa com ternura”. Lembro de pensar isso quando comecei a ler o segundo livro do Knausgård, Um Outro Amor. Isso foi em setembro de 2019 (sim, levei sete meses para acabar, isso que dá ler vários livros ao mesmo tempo, e por causa disso, nessa semana acabei três de uma vez), em um dia que ficou marcado na minha memória porque foi um dia aqui em casa que houve um escarcéu daqueles, envolvendo funk proibidão, polícia e ódio gratuito, mas isso fica para outro dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>    Desde luego, todos los domingos son idiotas</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/desde-luego/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/desde-luego/</guid>
      <description>Desde luego, todos los domingos son idiotas Ainda assim se trata de um diário de um jovem de vinte e poucos anos, aos poucos, descobrindo o mundo, as namoradas, os amigos e a literatura. O cenário era a Argentina cosmopolita do início dos anos sessenta mas poderia ser 2007: o jovem escritor ressoa com qualquer jovem em qualquer época (o que põe em perspectiva até mesmo nossos sentimentos pelos nossos avós ou pelos baby boomers).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De todas as coisas que eu poderia sentir falta a maior delas foi andar de bicicleta</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/de-todas-as-coisas-que-eu-poderia-sentir-falta-a-maior-delas-foi-andar-de-bicicleta/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/de-todas-as-coisas-que-eu-poderia-sentir-falta-a-maior-delas-foi-andar-de-bicicleta/</guid>
      <description>De todas as coisas que eu poderia sentir falta a maior delas foi andar de bicicleta A segunda foi ver meus amigos O que significava dizer que ele estava pensando? Vasculhando remotos depósitos de memórias? Circuitos lógicos se abrindo e fechando? Precedentes recuperados, comparados e depois rejeitados ou guardados? Sem autoconsciência, não estaria pensando de modo algum, apenas processando informações. Mas Adão havia me dito que estava apaixonado. Tinha haikus que o comprovavam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo na Quarentena</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/lendo-na-quarentena/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/lendo-na-quarentena/</guid>
      <description>Lendo na Quarentena Homens renascentistas, estudos culturais e um pouco do cotidiano de um mestrando Dia 9 de março houve o primeiro dia de aula de mestrado em cultura contemporânea. Além de ter a chance de conhecer excelentes professores, é ali que começa a minha preparação para se tornar um pesquisador de facto, um professor de professores, o que, pelo andar da carruagem (a população diminuindo nos próximos anos, gerando menos demanda de professores) poderá ser, possivelmente, onde se concentrarão os esforços pela qualidade do conhecimento — em oposição à educação on demand que preza apenas a mera quantidade para suprir o mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calmaria que precede a tempestade</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/calmaria-que-precede-a-tempestade/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/calmaria-que-precede-a-tempestade/</guid>
      <description>Vista da sala 37 FCA - na UFMT
Tirei férias para focar no primeiro semestre do mestrado em cultura contemporânea mas acabou que a universidade suspendeu as aulas em respeito à orientação dada pela OMS e pelo MEC. Minha vida é uma piada.
Mas, mesmo que eu ainda estivesse trabalhando, provavelmente seria designado para tele trabalho, o famigerado home office de que tanto falam. Isso também seria difícil dadas as circunstâncias que toda quarentena envolve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas 10 melhores leituras de 2019</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/minhas-10-melhores-leituras-de-2019/</guid>
      <description>Minhas 10 melhores leituras de 2019 Mais uma lista da internet 1 — A morte do pai Escrever é mais destruir do que criar. Rimbaud sabia disso melhor que ninguém. Digno de nota não é que ele tenha chegado tão inacreditavelmente jovem a esse insight, mas que tenha aplicado isso em sua própria vida. Para Rimbaud, tudo dizia respeito à liberdade, tanto na escrita como na vida, e só porque a liberdade tinha um papel dominante é que ele podia deixar a escrita em segundo plano, ou talvez até tivesse que deixar a escrita em segundo plano, pois ela também se tornou para ele um limite que deveria ser destruído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não é sinal de saúde estar bem adaptado a uma sociedade doente</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-%C3%A9-sinal-de-sa%C3%BAde-estar-bem-adaptado-a-uma-sociedade-doente/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:10:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-%C3%A9-sinal-de-sa%C3%BAde-estar-bem-adaptado-a-uma-sociedade-doente/</guid>
      <description>Não é sinal de saúde estar bem adaptado a uma sociedade doente Krishnamurti já dizia Quando se trata de saúde poucas coisas são tão eficazes e preventivas, eu estive vendo, quanto dormir. Uma boa noite de sono é o mais próximo de panaceia que a humanidade conhece. E basta apenas um par de noites mal dormidas para sentir seu benefício pela ausência.
“Perdendo saúde para obter riqueza. Perdendo riqueza para obter saúde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da Terra ao Céu em alguns pulos</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/da-terra-ao-c%C3%A9u-em-alguns-pulos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-terra-ao-c%C3%A9u-em-alguns-pulos/</guid>
      <description>Nathaniel Hone Sketch for ‘The Conjuror’1775
Da Terra ao Céu em alguns pulos Quando as pedras no caminho são parte da brincadeira Morelli parece convencido de que se o escritor continuar submetido à linguagem que venderam a ele junto com a roupa que veste e com o nome e o batismo e a nacionalidade, o único valor de sua obra será o estético, valor esse que o velho parece desprezar cada vez mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um ano sem o Vitor — Duas Cartas</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/um-ano-sem-o-vitor-duas-cartas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/um-ano-sem-o-vitor-duas-cartas/</guid>
      <description>Um ano sem o Vitor — Duas Cartas Em mais um ano que me deste de vida, Meus Deus, que poderia eu mais te pedir se já me destes tanto sem que eu pedisse?Me destes filhos maravilhosos;Irmãos que amo e Pais que amei e honrei como manda a Tua Palavra até o dia em que os levastes para viver em sua Companhia;Um vasto quintal onde planto meus sonhos e minhas amizades;Um coração sincero para confortar e se alegrar com os amigos;Saúde para viver com dignidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não seja autoritário — isso é uma ordem</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-seja-autorit%C3%A1rio-isso-%C3%A9-uma-ordem/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/n%C3%A3o-seja-autorit%C3%A1rio-isso-%C3%A9-uma-ordem/</guid>
      <description>Não seja autoritário — isso é uma ordem Ou, por que criamos regras para nós mesmos que não conseguimos cumprir É um fato. Você não pode viver sem autoridade; sempre haverá alguma autoridade em algum lugar — quando você tem problemas de saúde, um médico se fará necessário, quando tem problemas legais, um advogado. A única maneira de viver longe da autoridade de outros é sozinho mesmo, fora da sociedade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geografia de Fluxos &amp; Redes: duas abordagens e um relato de experiência</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/geografia-de-fluxos-e-redes/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:10:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/geografia-de-fluxos-e-redes/</guid>
      <description>Jhon, Eduzera e Cristian, colegas de curso
Geografia de Fluxos &amp;amp; Redes: duas abordagens e um relato de experiência INTRODUÇÃO Apresentam-se neste texto duas abordagens para compreensão da geografia de fluxos e redes. Nele iremos abordar tanto a globalização a partir do ponto de vista de um livro didático como iremos também intercalar uma discussão sobre a circulação de informação, território e a criação da cultura usando de conceitos estabelecidos por Milton Santos apresentados em um trabalho da , Evelyn Andrea Arruda, TERRITÓRIO, INFORMAÇÃO E CULTURA: ALGUMAS CONSIDERAÇÕES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discordando de Cortella (mas com respeito)</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/discordando-de-cortella-mas-com-respeito/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/discordando-de-cortella-mas-com-respeito/</guid>
      <description>Discordando de Cortella (mas com respeito) Após ler dois livros deste grande filósofo brasileiro, me senti à vontade para discutir um pouco sobre suas proposições e sobre meu próprio conhecimento de mundo Cortella é um filósofo brasileiro. Facilmente encontrável no youtube e nas correntes de whatts app. Suas ideias são na maioria positivas (exceto quando se trata da geração millenial, assunto que vamos tratar mais adiante), e tratam da vida e da capacidade da humanidade de transformação do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COMO ESCREVER MIL PALAVRAS POR DIA TODOS OS DIAS ME AJUDOU E COMO VOCÊ TAMBÉM PODE FAZER</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-todos-os-dias-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-escrever-mil-palavras-por-dia-todos-os-dias-me-ajudou-e-como-voc%C3%AA-tamb%C3%A9m-pode-fazer/</guid>
      <description>COMO ESCREVER MIL PALAVRAS POR DIA TODOS OS DIAS ME AJUDOU E COMO VOCÊ TAMBÉM PODE FAZER Se eu fosse parafrasear Flaubert eu diria, não escreva para ser melhor, ou como as crianças, para se entreter… escreva para viver. Ainda assim, desenvolvendo o hábito de seguir escrevendo você vai se tornar uma pessoa melhor e você vai se entreter. Mas como uma janela que não é nada além de um buraco na parede, estes benefícios não são nada mais do que a capacidade de se abrir e escrever como se não houvesse amanhã.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Eu Parei de Beber, Deixei o Cabelo Secar e Comecei a Escrever</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/como-eu-parei-de-beber-deixei-o-cabelo-secar-e-comecei-a-escrever/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/como-eu-parei-de-beber-deixei-o-cabelo-secar-e-comecei-a-escrever/</guid>
      <description>Como Eu Parei de Beber, Deixei o Cabelo Secar e Comecei a Escrever NÃÃÃ, só mais uma confissão inocente mesmo Acontece se você estiver vivo. Uma economia que se quebra, um novo messias que surge, novos planetas que são descobertos. Um amigo que parte, um outro que surge, pessoas que antes te odiavam passam a te ajudar. Planos de fuga do mundo que antes eram atraentes, começam a se tornar ameaçadoramente reais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da humana condição</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/da-humana-condi%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/da-humana-condi%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Da humana condição “Estávamos tomando café da manhã na casa da Paper street e Tyler disse para eu me imaginar plantando rabanetes e semeando batatas no décimo quinto buraco de um campo de golfe esquecido. Você caçará um alce nas florestas úmidas do cânion formado pelas ruínas do Rockfeller Center e colherá mariscos ao lado do esqueleto do Obelisco Espacial inclinado em um ângulo de quarenta e cinco graus. Pintaremos os arranha-céus com grandes rostos de totem e todas as noites o que restou da humanidade se refugiará nos zoológicos vazios e se trancará nas jaulas para se proteger de ursos, grandes felinos e lobos que andarão por lá à noite e que ficarão olhando do lado de fora das barras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre ter sido abusado sexualmente quando criança e ter levado uma vida inteira para lembrar</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-ter-sido-abusado-sexualmente-quando-crian%C3%A7a-e-ter-levado-uma-vida-inteira-para-lembrar/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 11:54:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/sobre-ter-sido-abusado-sexualmente-quando-crian%C3%A7a-e-ter-levado-uma-vida-inteira-para-lembrar/</guid>
      <description>Sobre ter sido abusado sexualmente quando criança e ter levado uma vida inteira para lembrar Um pequeno ensaio sobre como fantasmas podem assombrar mesmo depois de adultos Eu fui abusado por um próximo da família ainda bem novo. Não devo ter sido o único. Nada do que aconteceu foi ou perigoso para minha segurança física ou aconteceu repetidas vezes — sendo mais uma brincadeira que saiu mal. Aconteceu uma vez apenas e nunca mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porquê eu decidi parar de fazer retiros de meditação</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/porqu%C3%AA-eu-decidi-parar-de-fazer-retiros-de-medita%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/porqu%C3%AA-eu-decidi-parar-de-fazer-retiros-de-medita%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Porquê eu decidi parar de fazer retiros de meditação Eu decidi parar de fazer Retiros de Meditação Vipassana. Mas, enquanto isso não tem nada a ver com a meditação como técnica nem com os retiros, é um posicionamento que preciso tomar uma vez que foi a meditação que mudou a minha vida. Tudo começou com os retiros de 2011, quando descobri um lugar onde poderia examinar os conteúdos de meu coração com muita segurança e tranquilidade e que o que acontecia a partir disso era mais incrível que qualquer coisa que eu já tinha vivido ou visto (ou usado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Despedidas</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/das-despedidas/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 13:56:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/das-despedidas/</guid>
      <description>Vitor é aquele de laranja, segundo da esquerda para a direita.
Queria muito me despedir apropriadamente de você. Mas você se foi como um raio. Minha surpresa é equivalente aos planos para o futuro que havia para nós. Um grande, imenso e disparatado vazio. Você não deixou inimigos, deixou apenas amigos e mulheres sofrendo de saudade. Não sei como se vive, inexperiente que sou, mas como se morre acho que começo a entender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humildade</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/humildade/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:53:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/humildade/</guid>
      <description>Se você começa uma coisa, é melhor acabar Hoje fazem cinco anos que eu fui ao Rio de Janeiro pela primeira vez. Bons ventos me levaram para um encontro de estudantes e depois para um retiro de meditação no coração da serra carioca. Juntando as peças agora, vejo que a Mindfulness Revolution já estava implantada em 2009, 4 anos antes, quando vi uma pessoa meditando em público pela primeira vez. Meditar então era para mim algo tão inacreditável que era apenas questão de olhar para perturbar o meditador .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>primeiro post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/postagens/primeiro-post/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:53:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/postagens/primeiro-post/</guid>
      <description>Quisquilae foi um blog abrigado no Medium durante 2017 e 2021. Ali houve uma iniciativa de escrita mais filosófica e ensaística fortemente incentivada por filosofos e artistas renascentistas. O primeiro post seguia assim: Gosto de você, aviso desde já. Não é que eu seja uma maria-vai-com-as-outras, tampouco sou um completo boçal, muito embora um amigo me avisou a muitos anos atrás: lembre-se sempre que sempre tem alguém mais inteligente que você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajuda</title>
      <link>https://w4lker.com.br/ajuda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/ajuda/</guid>
      <description>nova postagem assim: hugo new textos/nome-da-postagem.md e antigo medium hugo new textos/medium/nome-da-postagem.md
Website: https://bearblog.dev
There is a website obesity crisis. Bloated websites are full of scripts, ads, and trackers slowing your readers down every time they try to read your well-crafted content.
Bear is all you need to build a fantastic and optimized site or blog. It works perfectly on any viewing device. All you need to focus on is writing good content.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter</title>
      <link>https://w4lker.com.br/newsletter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/newsletter/</guid>
      <description>Assine minha Newsletter da Revue</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
