<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on W4LKER</title>
    <link>https://w4lker.com.br/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on W4LKER</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License. W. de Barros Dantas Paniágua. 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 16:10:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://w4lker.com.br/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quando deixamos de entender o mundo</title>
      <link>https://w4lker.com.br/quando-deixamos-de-entender-o-mundo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/quando-deixamos-de-entender-o-mundo/</guid>
      <description>Quando deixamos de entender o mundo Notas de leitura Data finalizada: jul 4, 2022 - Autor: Benjamín Labatut - Tags: #história, #nãoficção
Impressionante domínio do devir histórico. Deslumbrante prosa, viciante forma de contar uma história. Um vislumbre da barrafunda de ideias e paixões que foi o século XX, especialmente na ciência.
A primeira impressão é de deslumbramento - dúvidas como, &amp;ldquo;foi assim mesmo?&amp;rdquo; e &amp;ldquo;você só pode estar tirando com minha cara!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>teste de plataforma</title>
      <link>https://w4lker.com.br/teste-de-plataforma/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/teste-de-plataforma/</guid>
      <description>postando direto do browser Uma coisa que notei que é esquisita nesse lance de postar no github pages é usar um editor de códigos como o Atom ou o VS Code apenas para fazer uma postagem. Essa estranbheza evidentemente remonta à minha primeira fase como autor de blog, que era através das plataformas tipo blogger. Era muito mais fácil, devo admitir, e resisto à ideia de postar apenas em condições como de ter um computador e teclado e o programa específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um sopro fresco em um dia quente</title>
      <link>https://w4lker.com.br/um-sopro-fresco-em-um-dia-quente/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/um-sopro-fresco-em-um-dia-quente/</guid>
      <description>Um sopro fesco em um dia quente Sobre essa iniciativa Esse blog é cem por cento em HTML — a linguagem original da web, ainda online para quem quiser ver. Não foi muito difícil de fazer, e eu contei com a ajuda de muitas pessoas para isso. A cooperação entre desenvolvedores e programadores é um dos pilares de tudo o que a internet foi e pode voltar a ser.
Não exagero quando digo que a profundidade do compromisso com a transparência e da transparência com o compromisso — assim como da relação igualitária e generosa em termos de divisão de conhecimento no meio do desenvolvimento e programação é uma das coisas mais legais dos nossos tempos (obrigado Jan Raasch pelo repo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>origens</title>
      <link>https://w4lker.com.br/origens/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/origens/</guid>
      <description>Um esboço de meu primeiro capítulo de dissertação
Uma busca rápida no google trends revela que por volta de 2007, no mundo todo e no Brasil em particular, as buscas no google pelo termo web 2.0 tiveram seu maior pico. Coincide com o lançamento do facebook no Brasil, quando ganhou suporte em português. Foi também a data que eu fiz minha conta lá, e segundo consta, em 2 de junho, minha primeira postagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sobre esse blog</title>
      <link>https://w4lker.com.br/sobre-esse-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:54:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/sobre-esse-blog/</guid>
      <description>Sobre este blog Uma brincadeira com as possibilidades da escrita? Esse blog nasceu da leitura de muitos outros textos &amp;ndash; possivelmente de muito mais do que sou capaz de me referir aqui. Um deles foi do blog manual do usuário do Rodrigo Ghedin; a ideia de um retorno às origens do blog como desejo manifesto de uma nova onda de inciativas como o mataroa e bearblog foi primeiramente indicada por ele, pelo qual sou muito grato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá caros micólocos, psiconautas ou meros curiosos</title>
      <link>https://w4lker.com.br/ol%C3%A1-caros-mic%C3%B3locos-psiconautas-ou-meros-curiosos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:47:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/ol%C3%A1-caros-mic%C3%B3locos-psiconautas-ou-meros-curiosos/</guid>
      <description>Olá caros micólocos, psiconautas ou meros curiosos 31/05/2022 - Vou começar um protocolo de microdosagem semana que vem (link para mensagem original no forum em questão)
O plano é usar 0,2g (200mg) de cápsulas de cubensis ao longo de seis semanas. Sentindo melhoras em termos de foco e criatividade, posso estender por mais seis semanas; por sorte dois amigos parecem interessado em começar essa jornada comigo, onde dividiríamos depoimentos sobre melhoras (ou não).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
