<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on W4LKER</title>
    <link>https://w4lker.com.br/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on W4LKER</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License. W. de Barros Dantas Paniágua. 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://w4lker.com.br/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/my-new-post/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/my-new-post/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://w4lker.com.br/my-new-post/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:10:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/my-new-post/</guid>
      <description>This is a page about »My New Post«.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoje Assisti Ghandi</title>
      <link>https://w4lker.com.br/hoje-assisti-ghandi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:47:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/hoje-assisti-ghandi/</guid>
      <description>Hoje assisti Gandhi, do Attenborough outra vez. Uma pergunta, política pode ser positiva? Veremos algum dia política com coração? O que temos senão politicagem? Os mortos que enterrem seus mortos, abomino esta corja de corruptos. Mas, uma luz surgiu em 2013, quando o país saiu às ruas e eu, que estava em retiro — por retiro quero dizer, lugar longe de política e de coisas mundanas, eu que estava em retiro ouvi falar destas caminhadas; ouvi falar da harmonia destes acontecimentos, onde todo tipo de pessoa andava, lado a lado, pedindo por justiça e transparências na gestão pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Menos De 9 Dias De Uma Grande Revelação</title>
      <link>https://w4lker.com.br/a-menos-de-9-dias-de-uma-grande-revela%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:35:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/a-menos-de-9-dias-de-uma-grande-revela%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Então&amp;hellip; Então, eu comecei a meditar a partir de 2013, descartando então todas as tentativas desde 2009/2010 nas incursões à salgadeira onde eu acampava às vezes por uma semana e meia e fazia algo que eu julgava meditação. Levava comida e chá matte, tentando esquivar-se dos visitantes nos finais de semana, surpreendendo-se com tudo que havia dentro de mim. Acho que eu li Sidartha do Herman Hesse nessa época, também. Porém foi só na minha segunda visita ao rio de janeiro que eu pude ter a chance de conhecer realmente o que é a meditação e como é um verdadeiro mestre de meditação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um milagre termodinâmico</title>
      <link>https://w4lker.com.br/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:56:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://w4lker.com.br/um-milagre-termodin%C3%A2mico/</guid>
      <description>Elogio aos meus avôs através de leituras Tempo que ficou fragmentado em quadros, em cenas que costumam ir e vir de minha lembrança, lembrança que somada a outras nunca forma a memória do que eu fui ou do que outros foram para mim. Uma quase memória, ou um quase romance, uma quase biografia. Um quase quase que nunca se materializa em coisa real como esse embrulho, que me foi enviado tão estranhamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
